[{"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【12.1.2幕墙工程承包商在幕墙交付使用前应为业主培训幕墙维修、维护人员。12.1.2随着我国幕墙行业的发展，幕墙新产品越来越多，幕墙的结构形式也越来越复杂，技术含量越来越高，对维修、维护人员的要求也越来越高。本条要求幕墙工程承包商在幕墙交付使用前应为业主培训合格的幕墙维修、维护人员。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.2清洗幕墙应按《幕墙使用维护说明书》要求选用清洗液。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.2清洗幕墙应按《幕墙使用维护说明书》要求选用清洗液。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.0.5受拉直锚筋和弯折锚筋的锚固长度应符合下列要求：1当计算中充分利用锚筋的抗拉强度时，其锚固长度应按下式计算：2抗震设计的幕墙，钢筋锚固长度应按本规范公式(C.0.5)计算值的1.1倍采用；3当锚筋的拉应力设计值小于钢筋抗拉强度设计值fy时，其锚固长度可适当减小，但不应小于15倍锚固钢筋直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.11当架空送电线路的重要大跨越杆塔和基础需提高1度设防时，应组织专家审查，并报主管单位核准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.8固有频率naturalfrequency只取决于结构本身物理特性(质量、刚度和阻尼)的自由振动频率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.0.5土层的等效剪切波速，应按下列公式计算：式中:vse——±层等效剪切波速(m/s)；d0——计算深度(m)，取覆盖层厚度和20m两者的较小值；t——剪切波在地面至计算深度之间的传播时间(s)；di——计算深度范围内第i土层的厚度(m)；vsi——计算深度范围内第i土层的剪切波速(m/s)；n——计算深度范围内土层的分层数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.0.2发电厂不宜建在抗震设防烈度为9度的地区。当必须在9度抗震设防烈度地区建厂时，重要电力设施应建在坚硬(坚硬土或岩石)场地。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2设计方法6.2.1电气设施的抗震设计宜采用下列方法：1对于基频高于33Hz的刚性电气设施，可采用静力法。2对于以剪切变形为主或近似于单质点体系的电气设施，可采用底部剪力法。3除以上款外的电气设施，宜采用振型分解反应谱法。4对于特别不规则或有特殊要求的电气设施，可采用时程分析法进行补充抗震设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3当采用底部剪力法进行抗震设计或采用振型分解反应谱法进行抗震设计时，应符合本规范第5章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3抗震计算6.3.1电气设施按静力法进行抗震计算时，应包括下列内容:1地震作用计算。2电气设备、电气装置的根部和其他危险断面处，由地震作用效应与按规定组合的其他荷载效应所共同产生的弯矩、应力的计算。3抗震强度验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5电气设施布置6.5.1电气设施布置应根据抗震设防烈度、场地条件和其他环境条件，并结合电气总布置及运行、检修条件，通过技术经济分析确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.3当抗震设防烈度为8度及以上时，110kV及以上电压等级的电容补偿装置的电容器平台宜采用悬挂式结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.4变压器类安装设计应符合下列要求:1变压器类宜取消滚轮及其轨道，并应固定在基础上。2变压器类本体上的油枕、潜油泵、冷却器及其连接管道等附件以及集中布置的冷却器与本体间连接管道，应符合抗震要求。3变压器类的基础台面宜适当加宽。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.8.6减震设计应根据电气设备结构特点、自振频率、安装地点场地土类别，选择相适应的减震器，并应符合下列要求:1安装减震器的基础或支架的平面应平整，每个减震器受力应均衡。2根据减震器的水平刚度及转动刚度验算电气设备体系的稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.10屋盖的抗震构造应符合下列规定：1当屋架（或钢梁）与柱顶的连接，抗震设防烈度8度及以下时宜采用螺栓，抗震设防烈度9度时宜采用钢板铰。当屋架(或钢梁)与支座采用螺栓连接时，安装完毕后应将螺杆与螺帽焊牢，屋架(或钢梁)端部支承垫板的厚度不宜小于16mm。2有檩屋盖的檩条应与屋架(钢梁)焊牢，应有足够的支承长度。当采用双脊檩时，应在跨度1/3处相互拉结。轻型屋盖的压型钢板应与檩条可靠拉结。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.2.10本条依据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011进行修订。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3钢结构主厂房结构布置和构造措施7.3.1主厂房钢结构可采用框架结构、框架-支撑结构。当采用框架-支撑结构时应符合下列要求：1柱间支撑宜布置在荷载较大的柱间，且宜在同一柱间上下贯通，不贯通时应错开开间后连续布置，并宜适当增加相近楼层、屋面的水平支撑，确保支撑承担的水平地震作用能传递至基础。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.4集中控制楼、配电装置楼与相邻建(构)筑物之间宜设抗震缝。条文说明7.4集中控制楼、配电装置楼7.4.1集中控制楼、配电装置楼在电厂和变电站中都是很重要的建筑，其特点层高不等、顶层为大开间，因此跨度较大，高度一般不会超过30m，鉴于该建筑在电厂和变电站的重要程度，提出一般情况下宜采用现浇钢筋混凝土框架结构。框架的抗震等级只与抗震设防烈度有关。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.4本次修订取消了抗震缝的具体数值，缝宽的确定依据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的要求确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.3当抗震设防烈度8度、9度时，地上廊道楼面应采用现浇钢筋混凝土楼板，屋面和围护结构宜采用轻型结构，不应采用砌体结构围护。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.6当抗震设防烈度6度、7度和8度，场地为Ⅰ～Ⅱ类场地时，廊道跨间承重结构可采用搁置在相邻建(构)筑物上的滑动或滚动支座，但应采取防止脱落的措施。条文说明7.5运煤廊道7.5.1地上廊道的地震作用计算与建筑物相近，因此其地震作用可按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011进行水平地震作用及其作用效应计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.6.9原标准第6.5.3条的修改条文。传统上将设备支架简化为单质点体系计算与实际情况相差较远，不够合理和安全。支架上安装有电气设备时，应将支架与其上电气设备及其连接作为一个整体按多质点进行地震动力分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.4新增条文。大跨越工程一般位于通航江河、湖泊或海峡等，发生故障时严重影响航运或修复特别困难，因此对大跨越工程需作地震安全性评价。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【1.0.3防微振工程设计、施工及质量验收，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.0.6主动控制隔振装置activevibrationisolatingdevice具有预先设置并通过自身反馈系统获取信号，使隔振装置实时施加反向作用而降低环境振动影响，保证设备正常工作的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.4消声水池在频域范围内的竖直向和水平向的容许振动值可按表4.2.4采用。表4.2.4消声水池容许振动值注：振动加速度为均方根值。4.2.4消声水池是为声学器件或声学装置进行水池声学实验的一个建筑设施，根据声学实验的要求，需对消声水池壁及池底的振动有所限制，其容许振动值在频域衡量。通常频率下限都在400Hz以上，而对于1000Hz以上的振动，在土中及结构中衰减较快，可以忽略，因此，取频段400Hz～1000Hz范围是可行的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3建筑结构防微振设计宜具备下列资料：1精密设备及仪器在建筑物内的工艺布置、外形尺寸、重量及工作方式；2动力设备在建筑物内的位置、外形尺寸、重量、转速及运行方式；3管道在建筑物内的空间位置、单位长度重量及输送介质。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7隔振设计7.1一般规定7隔振设计7.1一般规定7.1.1动力设备应选用振动影响小的产品，旋转型设备应选用中、高转速的产品。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3管道隔振宜符合下列要求：1水平向管道宜采用悬挂式，竖直向管道宜采用支承式(图7.2.3-1)；2管道穿墙宜采用支承式(图7.2.3-2)；3管道与动力设备之间应采用柔性连接；4隔振器应按隔振要求、管道荷载及相关专业的规定布置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4隔振计算应包括下列内容：1隔振系统固有振动频率计算；2隔振系统外部振源作用下振动响应计算；3隔振系统内部振源作用下振动响应计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2防微振工程施工应按被批准的设计文件实施。当修改设计时，应由原设计单位确认，并应经建设单位同意。8.1.2由于防微振的特殊性，工程应按设计文件施工，按设计文件施工是质量验收最基本的条件，本条规定修改设计应由原设计单位进行，这对保证工程质量有重要作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.1.2防微振工程施工应按被批准的设计文件实施。当修改设计时，应由原设计单位确认，并应经建设单位同意。8.1.2由于防微振的特殊性，工程应按设计文件施工，按设计文件施工是质量验收最基本的条件，本条规定修改设计应由原设计单位进行，这对保证工程质量有重要作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3块体式混凝土防微振基础施工质量验收8.3块体式混凝土防微振基础施工质量验收8.3.1基础施工质量验收应包括动力设备混凝土基础和精密设备及仪器混凝土基础的施工质量验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.2块体式混凝土防微振基础的施工质量检验标准应符合表8.3.2的规定。表8.3.2块体式混凝土防微振基础的施工质量检验标准8.3.2本条中的表8.3.2给出了块体式混凝土防微振基础的施工质量标准和检验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.6动力设备及管道隔振工程施工质量验收8.6动力设备及管道隔振工程施工质量验收8.6.1动力设备隔振工程施工质量验收宜包括浮筑板、动力设备隔振基础的施工质量验收。8.6.1本条明确了动力设备隔振工程施工质量验收的范围。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【A.4.3采样时间和次数应符合下列要求：1随机振动不应小于20min；2稳态振动不应小于5min；3同类移动振源不应少于振源通过5次；4同类冲击振动不应少于5次。A.4.3为了保证微振动测试数据的准确性，要求采样时间较长，如随机振动不小于20min，稳态(周期性)振动不小于5min。但对于移动振源(汽车等)或冲击性振源，采样时间可以缩短。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【A.6建筑物振动测试A.6建筑物振动测试A.6.1精密设备及仪器的独立基础动力特性测试应符合下列要求：1可采用冲击法或共振法测试基础固有振动频率及阻尼比，传感器应布置于基础顶面的质心投影点位置；2动力特性测试的重复测试次数不应少于3次。A.6.1本条对精密设备及仪器(非隔振)的独立基础的动力特性测试作了规定，以了解测试数据与计算是否相符合，进而论证能否满足防微振需求。对建筑物的动力特性测试也时常与结构模态测试结合起来进行，通过测试，不仅了解建筑物的固有振动频率及阻尼值，还能获得建筑结构的动刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.3偶然荷载accidentalload在结构设计使用年限内不一定出现，而一旦出现其量值很大，且持续时间很短的荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.14荷载效应loadeffect由荷载引起结构或结构构件的反应，例如内力、变形和裂缝等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.21动力荷载dynamicload动力荷载是一种随时间变化的外界作用；在其作用下，结构所产生的惯性力与静力作用相比不能略去不计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3荷载分类和荷载代表值3荷载分类和荷载代表值3.0.1石油化工结构上的荷载可分为下列三类：1永久荷载，包括结构自重、设备及管道自重、设备及管道保温隔热重、土压力、预应力等；2可变荷载，包括各工况设备及管道作用在结构上的操作荷载、检修荷载、试压荷载，各工况平台（楼面）活荷载，屋面活荷载、积灰荷载、吊车荷载、风荷载、雪荷载、温度作用、覆冰荷载、地面堆载等；3偶然荷载，包括爆炸力、各类事故荷载、撞击力、电机短路力矩等。3.0.1操作荷载、检修荷载、试压荷载分别表示设备及管道正常操作、停产检修、充水试压三个工况中，与设备及管道有关的可变荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3荷载分类和荷载代表值3荷载分类和荷载代表值3.0.1石油化工结构上的荷载可分为下列三类：1永久荷载，包括结构自重、设备及管道自重、设备及管道保温隔热重、土压力、预应力等；2可变荷载，包括各工况设备及管道作用在结构上的操作荷载、检修荷载、试压荷载，各工况平台（楼面）活荷载，屋面活荷载、积灰荷载、吊车荷载、风荷载、雪荷载、温度作用、覆冰荷载、地面堆载等；3偶然荷载，包括爆炸力、各类事故荷载、撞击力、电机短路力矩等。3.0.1操作荷载、检修荷载、试压荷载分别表示设备及管道正常操作、停产检修、充水试压三个工况中，与设备及管道有关的可变荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.10钢梯和防护栏杆的设计荷载应按现行国家标准《固定式钢梯及平台安全要求》GB4053的有关规定执行。结构整体计算时可不考虑该荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.11地面生产堆载及地面运输荷载应按实际情况确定。5.1.11本条规定与现行行业标准《石油化工企业建筑物结构设计规范》SH/T3076相同。在设计水池、挡墙、半地下泵时应考虑该荷载；设计该区域基础、地面时也应考虑此荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3空冷器风机和电机的竖向当量荷载可按本规范5.4节的要求确定，催化剂波动产生的振动荷载可按本规范7.3节的要求确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4空冷器风机和电机的当量荷载5.4空冷器风机和电机的当量荷载5.4.1每台风机和电机的竖向当量荷载标准值，可按下式计算：式中：Fvk——每台风机和电机的竖向当量荷载标准值（kN）；Ka——竖向动力系数，应取1.5；Gk——风机和电机重力荷载标准值（kN）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2作用在建筑物上的可变荷载应包括楼面活荷载、屋面活荷载、积灰荷载、风荷载、雪荷载、动力荷载、吊车荷载、支承在结构上的设备及管道在正常生产情况下的物料重以及充水试验时的介质荷载等；结构上的温度作用可按可变荷载考虑。作用在建筑物上的偶然荷载应包括爆炸荷载等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.2计算再生斜管和待生斜管的推力时，应按正常操作和设备安装两种不同的荷载工况分别取值。塔型设备支架结构计算时，应考虑管道及附属设备的偏心作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4风荷载7.4风荷载7.4.1构筑物基本风压值应符合下列规定：1正常操作、停产检修工况下，基本风压值不得小于0.35kN/m2；2充水试压工况，基本风压值宜取0.15kN/m2；3考虑室外吊车荷载时，基本风压值宜取0.30kN/m2。7.4.1第1款中的基本风压最小值要求来源于《高耸结构设计规范》GB50135-2006第4.2.1条。塔基础、两器的石油化工行业标准也有些规定，考虑到石化构筑物的特殊性，本规范对所有石化构筑物均采用此规定。充水试压工况和有正常运行的室外吊车参与的组合基本风压最小值要求主要是考虑大风天不能正常工作和检修。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.4.10两器类设备构架的结构构件风荷载放大系数宜取1.2。两器类设备的风荷载放大系数，当设备内径大于或等于8.5m时宜取1.2，内径小于或等于5.0m时宜取1.3，中间直径取1.25。注：1管径不大于200mm的设备附属管道及阀门等设备配件的风荷载影响已包括在内。2当设备为变直径时，内径可取按各段高度和内径计算的加权平均值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.1.6工程分期建设时，宜考虑各期工程的设备、管道情况，分别进行各工况荷载组合，应取其最不利者进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【B.0.2构架风荷载整体计算时，设备和管道风荷载宜折减，折减系数ηe可按下式计算：B.0.3按本附录方法整体计算风荷载时，宜取一个主方向构架风荷载与另一个主方向结构构件和附件风荷载的50％共同作用。B.0.3风沿构架正方向作用时，结构构件和设备的遮挡影响本附录计算方法均已考虑，风载有较大折减，结构效应最大的风荷载作用方向已不在正方向，为方便计算，提供本条简化组合方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3硬化混凝土性能检验7.3硬化混凝土性能检验7.3.1掺加石灰石粉的混凝土强度检验评定应符合现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB／T50107的规定，其他力学性能检验应符合设计要求和国家现行有关标准的规定。7.3.1本条规定了掺加石灰石粉的混凝土强度检验评定及其他力学性能检验的标准依据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.6钢渣粉steelslagpowder从炼钢炉中排出的，以硅酸盐为主要成分的熔融物，经消解稳定化处理后粉磨所得的粉体材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.7磷渣粉phosphorousslagpowder用电炉法制黄磷时，所得到的以硅酸钙为主要成分的熔融物，经淬冷成粒后粉磨所得的粉体材料。2.1.3～2.1.7给出了粒化高炉矿渣粉、硅灰、石灰石粉、钢渣粉、磷渣粉的主要化学成分及生产工艺，其中钢渣中消解有害成分的工艺有热泼法、热闷法等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.9复合矿物掺合料compoundmineraladmixtures将本规范所列的两种或两种以上矿物掺合料按一定比例复合后的粉体材料。2.1.9规定了复合掺合料的定义。专指用粉煤灰、粒化高炉矿渣粉、硅灰、石灰石粉、沸石粉、钢渣粉、磷渣粉中两种或两种以上的矿物原料，单独粉磨至规定的细度后再按一定的比例混合均匀；或者两种及两种以上的矿物原料按一定的比例混合后再粉磨至规定的细度并达到规定的活性指数的复合材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.6沸石粉的吸铵值试验应按本规范附录D进行测定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2矿物掺合料检验项目、组批条件及批量应符合表4.3.2规定：表4.3.2矿物掺合料检验项目、组批条件及批量注：可根据需要检验表4.3.2以外的其他项目。4.3.21对散装、袋装矿物掺合料的两种取样方法和取样数量作了规定。2本款规定了各种矿物掺合料的检验项目、组批条件和批量，以及检验项目的依据标准。由于粒化高炉矿渣粉、复合矿物掺合料的掺量较大，而且这类掺合料的质量又相对稳定，因此连续供应相同种类和等级的矿物掺合料的批量放宽至500t。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5掺矿物掺合料混凝土的配合比设计5.1混凝土的配合比设计原则5掺矿物掺合料混凝土的配合比设计5.1混凝土的配合比设计原则5.1.1混凝土配合比设计，应根据设计要求的强度等级、强度标准值的保证率和混凝土的耐久性以及施工要求，采用实际工程使用的原材料，按现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的有关规定进行。对有特殊要求的混凝土，其配合比设计尚应符合国家现行相关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2各种矿物掺合料的计量应按质量计，每盘计量允许偏差应为±2％，累计计量允许偏差应为±1％。6.1.2依据《预拌混凝土》GB／T14902。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.1.2各种矿物掺合料的计量应按质量计，每盘计量允许偏差应为±2％，累计计量允许偏差应为±1％。6.1.2依据《预拌混凝土》GB／T14902。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.2仪器设备A.2仪器设备A.2.1负压筛析仪应由45μm或80μm方孔筛、筛座、真空源和收尘器等组成，其中方孔筛内径应为150mm，高度应为25mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.2.2天平量程不应小于50g，最小分度值不应大于0.01g。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【A.3.4开始工作后，应观察负压表，使负压稳定在4000Pa～6000Pa；若负压小于4000Pa，则应停机，清理收尘器的积灰后再进行筛析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.2试验应采用现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法(ISO法)》GB／T17671中所规定的仪器。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【B.2试验用材料B.2试验用材料B.2.1试验应采用基准水泥或合同约定水泥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【B.3.3进行流动度比及活性指数试验时，其胶砂配合比应按表B.3.3选用。表B.3.3胶砂配合比注：1*在此沸石粉只进行活性指数检验；2表B.3.3所示均为一次搅拌量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3测点testpoint在一个测区内，按检测方法的要求，随机布置的一个或若干个检测点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.11砂浆片剪切法themethodofshearonmortarflake采用砂浆测强仪检测砂浆片的抗剪强度，以此推定砌筑砂浆抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.7各类砖的取样检测，每一检测单元不应少于一组；应按相应的产品标准，进行砖的抗压强度试验和强度等级评定。3.4.7本条为新增加条文。从砖墙中凿取完整砖块，进行强度检测，属于砖的取样检测方法。一栋房屋或一个结构单元可能划分成数个检测单元，每一检测单元抽取砖块组数不应少于1组，其抽检组数多于现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的规定，为真实、全面反应一栋工程或一个结构单元的用砖质量，适当增加抽样组数是必要的。四川省建筑科学研究院和重庆市建筑科学研究院曾分别做过多次检测，对一批烧结普通砖，数次抽样检测，其强度等级可能相差1级～2级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.6测区的砌体抗压强度平均值，应按本标准式(4.4.4)计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3测试步骤6.3测试步骤6.3.1选取切制试件的部位后，应按现行国家标准《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129的有关规定，确定试件高度H和试件宽度b(图6.3.1)，并应标出切割线。在选择切割线时，宜选取竖向灰缝上、下对齐的部位。6.3.1竖向切割线选在竖向灰缝上、下对齐的部位，可增加试件中整块砖的数量，使之尽量接近人工砌筑的标准抗压试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.8切制试件的抗压试验步骤，应包括试件在试验机底板上的对中方法、试件顶面找平方法、加荷制度、裂缝观察、初裂荷载及破坏荷载等检测及测试事项，均应符合现行国家标准《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3仪器读数显示应稳定，在4h内的读数漂移应小于0.05kN。9.2.2仪器的峰值保持功能，可使抗剪破坏时的最大推力保持下来，从而提高测试精度，减少人为读数误差。仪器性能稳定性是准确测量数据的基础，一般要求能连续工作4h以上。校验推出力峰值测定仪时，在4h内读数漂移小于0.05kN，即可认为仪器的稳定性能良好。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.3当测区的砂浆饱满度平均值不小于0.65时，测区的砂浆强度平均值，应按下列公式计算：9.4.3在测试技术和数据处理方法基本一致的条件下，通过试验室对比试验及现场对比试验，共计198组试验数据，经统计分析而得出曲线，最后归纳为式(9.4.3-1)，该式的相对标准差sr＝20.9%，平均相对误差sr＝16.7％。采用推出法测试普通砖砌体和多孔砖砌体时，系采用同一种推出仪，因多孔砖块体较厚，推出仪的荷载作用线上移，增加了被测砖块的上翘分力，导致推出力值降低。对比试验表明，多孔砖砌体的砂浆销键作用不明显。因此，推出法测试烧结普通砖砌体和烧结多孔砖砌体，采用同一计算公式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.6施加荷载过程中，出现承压盖倾斜状况时，应立即停止测试，并应检查承压盖是否受损(变形)，以及承压筒内砂浆试样表面是否平整。出现承压盖受损(变形)情况时，应更换承压盖，并应重新制备试样。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.3.3将砂浆试件水平放置在下加荷头上时，上、下加荷头应对准预先画好的作用点，并应使上加荷头轻轻压紧试件，然后应缓慢匀速施加荷载至试件破坏。加荷速度宜控制试件在1min左右破坏，应记录荷载值，并应精确至0.1kN。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本规范适用于房屋和一般构筑物砌体结构的加固设计。1.0.2本条规定了本规范的适用范围。它与现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003及《建筑抗震加固技术规程》JGJ116(部分章节)相衔接，以便于配套使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.2.3加固材料性能的标准值(fk)，应根据抽样检验结果按下式确定：3.2.3本条是根据现行国家标准《正态分布完全样本可靠度单侧置信下限》GB4885制定的。采用这一方法确定的加固材料强度标准值，由于考虑了样本容量和置信水平的影响，不仅将比过去滥用“1.645”这个系数值，更能实现设计所要求的95％保证率，而且与当前国际标准、欧洲标准、ACI标准等检验材料强度标准值所采用的方法，在概念上也是一致的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.4砌体抗震加固6.4砌体抗震加固6.4.1钢筋网水泥砂浆面层对砌体结构进行抗震加固，宜采用双面加固形式增强砌体结构的整体性。6.4.1原砌体的抗震受剪承载力计算与国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001规定相同。至于钢筋网水泥砂浆面层的贡献，可以简单地认为其抗震受剪承载力与非抗震下的受剪承载力相同(参见5.4.2条文说明)。这样的处理是偏于安全的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.5.6钢筋网四周应与楼板、大梁、柱或墙体可靠连接。墙、柱加固增设的竖向受力钢筋，其上端应锚固在楼层构件、圈梁或配筋的混凝土垫块中；其伸入地下一端应锚固在基础内。锚固可采用植筋方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.2钢构架的四肢角钢，应采用封闭式缀板作为横向连接件，以焊接固定。缀板的间距不应大于500mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5横向张拉量△H，应按本规范公式(8.2.1-6)计算确定。6按受压荷载较大一侧计算出需要的角钢截面后，柱的另一侧也用同规格角钢组成压杆肢，使撑杆的两侧的截面对称。8.2.2基于砌体柱的抗拉能力弱，对偏心受压情况，仅允许组合砌体柱用预应力撑杆加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3构造规定8.3构造规定8.3.1预应力撑杆用的角钢，其截面尺寸不应小于∟60mm×60mm×6mm。压杆肢的两根角钢应用钢缀板连接，形成槽形截面，缀板截面尺寸不应小于80mm×6mm。缀板间距应保证单肢角钢的长细比不大于40。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.2结构和构件自重的标准值，应根据构件和连接的实测尺寸，按材料或构件单位自重的标准值计算确定。对难以实测的某些连接构造的尺寸，允许按结构详图估算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.5现场抽样检测材料或构件自重的试样数量，不应少于5个。当按检测的结果确定材料或构件自重的标准值时，应按下列规定进行计算：1当其效应对结构不利时，应按下式进行计算：2当其效应对结构有利时，应按下式进行计算：A.0.6对非结构的构、配件，或对支座沉降有影响的构件，若其自重效应对结构有利时，应取其自重标准值gk,sup等于0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.7.2检验批试验结果的合格评定应符合下列规定：1若一检验批的每一组均为试验合格组，则应评该批粘结材料的正拉粘结性能符合安全使用的要求。2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，则应评该批粘结材料的正拉粘结性能不符合安全使用要求。3若检验批由不少于20组试件组成，且仅有一组被评为试验不合格组，则仍可评该批粘结材料的正拉粘结性能符合使用要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.8皮数杆storypole用于控制每皮块体砌筑时的竖向尺寸以及各构件标高的标志杆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.3.8砌体中的预埋铁件及钢筋的防腐应符合设计要求。预埋木砖应进行防腐处理，放置时木纹应与钉子垂直。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.3.12当砌筑垂直烟道、通气孔道、垃圾道时，宜采用桶式提升工具，随砌随提。当烟道、通气道、垃圾道采用水泥制品时，接缝处外侧宜带有槽口，安装时除坐浆外，尚应采用1:2水泥砂浆将槽口填封密实。3.3.12主要考虑到垂直砌筑的烟道、通气孔、垃圾道部位，当施工措施不当时，会导致砂浆、砖块等杂物落入其中，影响后期的使用功能，因此提出该要求。对接缝部位的处理提出要求，也是考虑到接缝处应可靠连接和封闭严密。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3砂4.3砂4.3.1砌体结构工程使用的砂，应符合国家现行标准《混凝土和砂浆用再生细骨料》GB/T25176、《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52和《再生骨料应用技术规程》JGJ/T240的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.6.2建筑生石灰、建筑生石灰粉制作石灰膏应符合下列规定：1建筑生石灰熟化成石灰膏时，应采用孔径不大于3mm×3mm的网过滤，熟化时间不得少于7d；建筑生石灰粉的熟化时间不得少于2d；2沉淀池中贮存的石灰膏，应防止干燥、冻结和污染，严禁使用脱水硬化的石灰膏；3消石灰粉不得直接用于砂浆中。4.6.2我国建筑石灰目前还处于立窑生产，燃烧不均匀，易产生“欠烧”或“过烧”现象，以及建筑生石灰的细度有限，在短时间内不能完成水化反应成为膏状Ca(0H)2，因此，对采用建筑生石灰和建筑生石灰粉制作石灰膏的熟化时间进行了规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2.5干混砂浆及其他专用砂浆在运输和储存过程中，不得淋水、受潮、靠近火源或高温。袋装砂浆应防止硬物划破包装袋。5.2.5干混砂浆及其他专用砂浆中的水泥遇水会发生化学反应，使水泥结块，从而影响砂浆性能，降低其强度，并缩短砂浆的储存期。干混砂浆中的有机外加剂易燃，且燃烧时可能挥发出有毒、有害气体，因此应远离火源、热源。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.2配制砌筑砂浆时，各组分材料应采用质量计量。在配合比计量过程中，水泥及各种外加剂配料的允许偏差为±2％；砂、粉煤灰、石灰膏配料的允许偏差为±5％。砂子计量时，应扣除其含水量对配料的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.25砌筑夹心复合墙时，空腔侧墙面水平缝和竖缝应随砌随刮平，并防止砂浆和杂物落入两片墙之间的空腔内及保温板上。6.2.25该规定是为了便于保温板安装和防止形成“热桥”，影响墙体保温效果。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.15直接安放钢筋混凝土梁、板或设置挑梁墙体的顶皮小砌块应正砌，并应采用强度等级不低于Cb20或C20混凝土灌实孔洞，其灌实高度和长度应符合设计要求。7.2.15对未设置圈梁或混凝土垫块的混凝土砌块墙体，在设置钢筋混凝土梁、板或跳梁的部位，现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003已提出了明确规定，为了确保该部位的受力安全，对其做法提出了应符合设计要求的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2.4砌筑时，不应出现通缝、干缝、空缝和孔洞。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4组合砌体构件的面层施工，应在砌体外围分段支设模板，每段支模高度宜在500mm以内，浇水润湿模板及砖砌体表面，分层浇筑混凝土或砂浆，并振捣密实；钢筋砂浆面层施工，可采用分层抹浆的方法，面层厚度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.8钢筋混凝土构造柱的竖向受力钢筋应在基础梁和楼层圈梁中锚固，锚固长度应符合设计要求。9.2.8配筋砖砌体中的构造柱已经是主要的受力构件，因此对其钢筋的锚固长度作出规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【11.1.13外加剂溶液应由专人配制，并应先配制成规定浓度溶液置于专用容器中，再按使用规定加入搅拌机中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.2.5夹心复合墙每日砌筑工作结束后，墙体上口应采用防雨布遮盖。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.1.4车辆运输块材的装箱高度不得超出车厢，砂浆车内浆料应低于车厢上口0.1m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.1.7采用滑槽向基槽或基坑内人工运送物料时，落差不宜超过5m。严禁向有人作业的基槽或基坑内抛掷物料。12.1.7向基槽或基坑内运送物料时，为了防止物料伤人和物料滚落破损，进行了此规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.16淋灰池、水池应有护墙或护栏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.2.8施工过程中，应采取建筑垃圾减量化措施。作业区域垃圾应当天清理完毕，施工过程中产生的建筑垃圾，应进行分类处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【B.2.4植筋孔洞成孔后，应用毛刷及吹风设备清除孔内粉尘，反复处理不应少于3次。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.5砌体结构设计除应符合本规范规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3～1.0.5由于本规范较大地扩充了砌体材料类别和其相应的结构体系，因而列出了尚需同时参照执行的有关标准规范，包括施工及验收规范。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.30施工质量控制等级categoryofconstructionqualitycontrol根据施工现场的质保体系、砂浆和混凝土的强度、砌筑工人技术等级综合水平划分的砌体施工质量控制级别。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.2自承重墙的空心砖、轻集料混凝土砌块的强度等级，应按下列规定采用：1空心砖的强度等级：MU10、MU7.5、MU5和MU3.5；2轻集料混凝土砌块的强度等级：MU10、MU7.5、MU5和MU3.5。3.1.2原规范未对用于自承重墙的空心砖、轻质块体强度等级进行规定，由于这类砌体用于填充墙的范围越来越广，一些强度低、性能差的低劣块材被用于工程，出现了墙体开裂及地震时填充墙脆性垮塌严重的现象。为确保自承重墙体的安全，本次修订，按国家标准《墙体材料应用统一技术规范》GB50574，增补了该条。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2)灌孔混凝土砌块砌体的抗压强度设计值fg，应按下列公式计算：fg＝f＋0.6afc(3.2.1—1)a＝δρ(3.2.1—2)式中：fg——灌孔混凝土砌块砌体的抗压强度设计值，该值不应大于未灌孔砌体抗压强度设计值的2倍；f——未灌孔混凝土砌块砌体的抗压强度设计值，应按表3.2.1—4采用；fc——灌孔混凝土的轴心抗压强度设计值；α——混凝土砌块砌体中灌孔混凝土面积与砌体毛面积的比值；δ——混凝土砌块的孔洞率；ρ——混凝土砌块砌体的灌孔率，系截面灌孔混凝土面积与截面孔洞面积的比值，灌孔率应根据受力或施工条件确定，且不应小于33％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.9当转角墙段角部受竖向集中荷载时，计算截面的长度可从角点算起，每侧宜取层高的1/3。当上述墙体范围内有门窗洞口时，则计算截面取至洞边，但不宜大于层高的1/3。当上层的竖向集中荷载传至本层时，可按均布荷载计算，此时转角墙段可按角形截面偏心受压构件进行承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5无筋砌体构件5.1受压构件5.1.1受压构件的承载力，应符合下式的要求：N≤φfA(5.1.1)式中：N——轴向力设计值；φ——高厚比β和轴向力的偏心距e对受压构件承载力的影响系数；f——砌体的抗压强度设计值；A——截面面积。注：1对矩形截面构件，当轴向力偏心方向的截面边长大于另一方向的边长时，除按偏心受压计算外，还应对较小边长方向，按轴心受压进行验算；2受压构件承载力的影响系数φ，可按本规范附录D的规定采用；3对带壁柱墙，当考虑翼缘宽度时，可按本规范第4.2.8条采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.1.4对有吊车的房屋，当荷载组合不考虑吊车作用时，变截面柱上段的计算高度可按本规范表5.1.3规定采用；变截面柱下段的计算高度，可按下列规定采用：1当Hu/H≤1/3时，取无吊车房屋的H0；2当1/3＜Hu/H＜1/2时，取无吊车房屋的H0乘以修正系数，修正系数μ可按下式计算：μ＝1.3—0.3Iu/Il(5.1.4)式中：Iu——变截面柱上段的惯性矩；Il——变截面柱下段的惯性矩。3当Hu/H≥1/2时，取无吊车房屋的H0。但在确定β值时，应采用上柱截面。注：本条规定也适用于无吊车房屋的变截面柱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.2.3影响砌体局部抗压强度的计算面积，可按下列规定采用：1在图5.2.2(a)的情况下，A0＝(a＋c＋h)h；2在图5.2.2(b)的情况下，A0＝(b＋2h)h；3在图5.2.2(c)的情况下，A0＝(a＋h)h＋(b＋h1—h)h1；4在图5.2.2(d)的情况下，A0＝(a＋h)h；式中：a、b——矩形局部受压面积Al的边长；h、h1——墙厚或柱的较小边长，墙厚；c——矩形局部受压面积的外边缘至构件边缘的较小距离，当大于h时，应取为h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.8当梁跨度大于或等于下列数值时，其支承处宜加设壁柱，或采取其他加强措施：1对240mm厚的砖墙为6m；对180mm厚的砖墙为4.8m；2对砌块、料石墙为4.8m。6.2.8对厚度小于或等于240mm的墙，当梁跨度大于或等于本条规定时，其支承处宜加设壁柱。如设壁柱后影响房间的使用功能。也可采用配筋砌体或在墙中设钢筋混凝土柱等措施对墙体予以加强。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.2过梁7.2.1对有较大振动荷载或可能产生不均匀沉降的房屋，应采用混凝土过梁。当过梁的跨度不大于1.5m时，可采用钢筋砖过梁；不大于1.2m时，可采用砖砌平拱过梁。7.2.1本条强调过梁宜采用钢筋混凝土过梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3挑梁的抗倾覆力矩设计值，可按下式计算：Mr＝0.8Gr(l2—x0)(7.4.3)式中：Gr——挑梁的抗倾覆荷载，为挑梁尾端上部45°扩展角的阴影范围(其水平长度为l3)内本层的砌体与楼面恒荷载标准值之和(图7.4.3)；当上部楼层无挑梁时，抗倾覆荷载中可计及上部楼层的楼面永久荷载；l2——Gr作用点至墙外边缘的距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.4.7雨篷等悬挑构件可按第7.4.1条～7.4.3条进行抗倾覆验算，其抗倾覆荷载Gr可按图7.4.7采用，Gr距墙外边缘的距离为墙厚的1/2，l3为门窗洞口净跨的1/2。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.1.3网状配筋砖砌体构件的构造应符合下列规定：1网状配筋砖砌体中的体积配筋率，不应小于0.1％，并不应大于1％；2采用钢筋网时，钢筋的直径宜采用3mm～4mm；3钢筋网中钢筋的间距，不应大于120mm，并不应小于30mm；4钢筋网的间距，不应大于五皮砖，并不应大于400mm；5网状配筋砖砌体所用的砂浆强度等级不应低于M7.5；钢筋网应设置在砌体的水平灰缝中，灰缝厚度应保证钢筋上下至少各有2mm厚的砂浆层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10.1.5考虑地震作用组合的砌体结构构件，其截面承载力应除以承载力抗震调整系数rRE，承载力抗震调整系数应按表10.1.5采用。当仅计算竖向地震作用时，各类结构构件承载力抗震调整系数均应采用1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《砌体结构通用规范》GB55007-2021）10.1.5承载力抗震调整系数是结构抗震的重要依据，故将此条定为强制性条文。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.2普通砖、多孔砖墙体的截面抗震受剪承载力，应按下列公式验算：1一般情况下，应按下式验算：V≤fvEA/γRE(10.2.2—1)式中：V——考虑地震作用组合的墙体剪力设计值；fvE——砖砌体沿阶梯形截面破坏的抗震抗剪强度设计值；A——墙体横截面面积；γRE——承载力抗震调整系数，应按表10.1.5采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.4.2底部框架—抗震墙砌体房屋中，计算由地震剪力引起的柱端弯矩时，底层柱的反弯点高度比可取0.55。10.4.2汶川地震震害调查中发现，底部框架—抗震墙砌体房屋底层柱是在柱顶和柱底同时发生破坏，进一步验证了底层柱反弯点在层高一半附近，底层柱的反弯点高度比取0.55还是合理的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.4.7底部框架—抗震墙砌体房屋的底部采用钢筋混凝土抗震墙或配筋砌块砌体抗震墙时，其截面和构造应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。配筋砌块砌体抗震墙尚应符合下列规定：1墙体的水平分布钢筋应采用双排布置；2墙体的分布钢筋和边缘构件，除应满足承载力要求外，可根据墙体抗震等级，按10.5节关于底部加强部位配筋砌块砌体抗震墙的分布钢筋和边缘构件的规定设置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.5.2配筋砌块砌体抗震墙承载力计算时，底部加强部位的截面组合剪力设计值VW，应按下列规定调整：1当抗震等级为一级时，VW＝1.6V(10.52—1)2当抗震等级为二级时，VW＝1.4V(10.52—2)3当抗震等级为三级时，VW＝1.2V(10.52—3)4当抗震等级为四级时，VW＝1.0V(10.52—4)式中：V——考虑地震作用组合的抗震墙计算截面的剪力设计值。10.5.2在配筋砌块砌体抗震墙房屋抗震设计计算中，抗震墙底部的荷载作用效应最大，因此应根据计算分析结果，对底部截面的组合剪力设计值采用按不同抗震等级确定剪力放大系数的形式进行调整，以使房屋的最不利截面得到加强。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【附录A石材的规格尺寸及其强度等级的确定方法A.0.1石材按其加工后的外形规则程度，可分为料石和毛石，并应符合下列规定：1料石：1)细料石：通过细加工，外表规则，叠砌面凹入深度不应大于10mm，截面的宽度、高度不宜小于200mm，且不宜小于长度的1/4。2)粗料石：规格尺寸同上，但叠砌面凹入深度不应大于20mm。3)毛料石：外形大致方正，一般不加工或仅稍加修整，高度不应小于200mm，叠砌面凹入深度不应大于25mm。2毛石：形状不规则，中部厚度不应小于200mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.0.2石材的强度等级，可用边长为70mm的立方体试块的抗压强度表示。抗压强度取三个试件破坏强度的平均值。试件也可采用表A.0.2所列边长尺寸的立方体，但应对其试验结果乘以相应的换算系数后方可作为石材的强度等级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.5满足50年设计工作年限要求的块材碳化系数和软化系数均不应小于0.85，软化系数小于0.9的材料不得用于潮湿环境、冻融坏境和化学侵蚀环境下的承重墙体。2.0.5非烧结块体材料，在大气中长期与二氧化碳接触产生的碳化作用，是导致墙体劣化的主要原因之一，限制碳化指标是保障墙体的耐久性和结构安全性的重要措施。软化系数是用来表示墙体材料耐水性的优劣，材料的耐水性主要与其组成在水中的溶解度和材料的孔隙率有关，因此，块材的原材料选择、成型和养护工艺等均对软化系数有较大影响。当软化系数小于0.85时材料强度降低，给墙体的安全性、耐久性带来影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.9砌体与构造柱的连接处以及砌体抗震墙与框架柱的连接处均应采用先砌墙后浇柱的施工顺序，并应按要求设置拉结钢筋；砖彻体与构造柱的连接处应砌成马牙槎。5.1.9构造柱是唐山地震以后总结推广的房屋抗震设防的一项重要构造措施，对提高砌体结构整体性能和抗震性能起着十分重要的作用，已被工程实践证明和震害验证。为保证构造柱与墙体的可靠连接，使构造柱能充分发挥其作用而提出了相应的施工要求。为了发挥砌体抗震墙与框架柱的共同作用，对砌体抗震墙与框架柱的连接处的施工顺序作出了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.11采用小砌块砌筑时，应将小砌块生产时的底面朝上反砌于墙上。施工洞口预留直槎时，应对直槎上下搭砌的小砌块孔洞采用混凝土灌实5.1.11小砌块生产时的底面朝上砌筑于墙体上，易于铺放砂浆和保证水平灰缝砂浆的饱满度，这也是确定砌体强度指标的试件的基本砌法。同时，为保证墙体结构整体性，要求墙体转角处和纵横墙交接处应同时砌筑。在施工洞口处预留直槎时，为保证接槎质量，要求在直槎处的两侧小砌块孔洞中灌实混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.12砌体结构的芯柱混凝土应分段浇筑并振捣密实。并应对芯柱混凝土浇灌的密实程度进行检测，检测结果应满足设计要求。5.1.12由于芯柱在遭遇地震时对改善建筑物抗震性能作用非常重要，而在小砌块墙体中的芯柱施工时，混凝土浇筑是一个关键工序，且容易发生质量问题，如混凝土不密实、断柱等。为保证施工质量，特对施工作出相应规定。由施工单位、监理单位和第三方机构采用适当的抽查方法，保证一定比例的抽查数量，是保证芯柱浇筑质量或及时采取补救措施的重要内容。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3对有肯能影响结构安全性的砌体裂缝，应进行检测鉴定，需返修或加固处理的，待返修或加固处理满足使用要求后进行二次验收。5.3.3砌体工程竣工后相隔一段时间，砌体常有裂缝出现。为保证砌体结构安全，本条针对有可能影响砌体结构安全的裂缝的处置原则作出规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.0.2砌体结构拆除过程中应采取措施减小对块材的损伤。6.0.2砌体结构建造时按逐层、逐段建造施工，拆除时按反向次序拆除可以最大限度利用原结构，减少不必要的临时支撑和加固，也可最大限度地减小对原块材的损伤，提高重复利用率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.0.2砌体结构拆除过程中应采取措施减小对块材的损伤。6.0.2砌体结构建造时按逐层、逐段建造施工，拆除时按反向次序拆除可以最大限度利用原结构，减少不必要的临时支撑和加固，也可最大限度地减小对原块材的损伤，提高重复利用率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3砌筑砂浆配合比设计应根据原材料的性能、砂浆技术要求、块体种类及施工条件进行计算或查表选择，并应经试配、调整后确定。1.0.3砌筑砂浆配合比设计时，需以原材料的性能和砂浆的技术要求为依据，经计算或查表选定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.4砌筑砂浆配合比设计除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4在按本规程进行配合比设计时，会涉及其他的现行标准、规范，也需要执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2符号3.2符号Q——钢材屈服强度“屈”字汉语拼音首位字母；A、B、C、D——分别为质量等级；F——沸腾钢“沸”字汉语拼音首位字母；Z——镇静钢“镇”字汉语拼音首位字母；TZ——特殊镇静钢“特镇”两字汉语拼音首位字母。在牌号组成表示方法中，“Z”与“TZ”符号可以省略。4尺寸、外形、重量及允许偏差4尺寸、外形、重量及允许偏差钢板、钢带、型钢和钢棒的尺寸、外形、重量及允许偏差应分别符合相应标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.1.2.1氮含量允许超过5.1.1.2的规定值，但氮含量每增加0.001％，磷的最大含量应减少0.005％，熔炼分析氮的最大含量应不大于0.012％；如果钢中的酸溶铝含量不小于0.015％或总铝含量不小于0.020％，氮含量的上限值可以不受限制。固定氮的元素应在质量证明书中注明。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2拉伸和冷弯试验，钢板、钢带试样的纵向轴线应垂直于轧制方向；型钢、钢棒和受宽度限制的窄钢带试样的纵向轴线应平行于轧制方向。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.2磷渣粉可单独使用，也可将磷渣粉和矿渣粉、粉煤灰及其他活性掺合料通过试验验证后复合使用。5.1.2本规程规定在混凝土拌合物中，磷渣粉占混凝土总掺合料质量百分比最大的混凝土为磷渣混凝土；否则按普通混凝土处理。因此，磷渣粉可单独使用，也可将磷渣粉和矿渣粉、粉煤灰及其他活性掺合料复合使用；磷渣粉与其他矿物掺合料复合使用时必须进行试验验证相容性，以保证磷渣混凝土满足工程施工和混凝土性能要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.4四角锥体系squarepyramidsystem以四角锥为基本单元构成的体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.12联方网格lamellagrid由二向斜交杆件构成的菱形网格单元。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.15三向网格three-waygrid由三向杆件构成的类等边三角形网格单元。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.7当采用两向正交正放网架，应沿网架周边网格设置封闭的水平支撑。3.2.7两向正交正放网架平面内的水平刚度较小，为保证各榀网架平面外的稳定性及有效传递与分配作用于屋盖结构的风荷载等水平荷载，应沿网架上弦周边网格设置封闭的水平支撑，对于大跨度结构或当下弦周边支撑时应沿下弦周边网格设置封闭的水平支撑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.8网壳结构采用拟壳法分析时，可根据壳面形式、网格布置和构件截面把网壳等代为当量薄壳结构，在由相应边界条件求得拟壳的位移和内力后，可按几何和平衡条件返回计算网壳杆件的内力。网壳等效刚度可按本规程附录C进行计算。4.2.8大部分网壳结构可通过连续化的计算模型等代为正交异性，甚至各向同性的薄壳结构，并根据边界条件求解薄壳的微分方程式而得出薄壳的位移和内力，然后可通过内力等效的原则，由拟壳结构的薄膜内力和弯曲内力返回计算网壳杆件的轴力、弯矩和剪力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.4杆件截面的最小尺寸应根据结构的跨度与网格大小按计算确定，普通角钢不宜小于L50×3，钢管不宜小于Φ48×3。对大、中跨度空间网格结构，钢管不宜小于Φ60×3.5。5.1.4根据多年来空间网格结构的工程实践规定了杆件截面的最小尺寸。但这并不是说，所有空间网格工程都可以采用本条规定的最小截面尺寸，这里明确指出，杆件最小截面尺寸必须在实际工程中根据计算分析经杆件截面验算后确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.6对于低应力、小规格的受拉杆件其长细比宜按受压杆件控制。5.1.6由于大量的空间网格结构实际工程中，小规格的低应力拉杆经常会出现弯曲变形，其主要原因是此类杆件受制作、安装及活荷载分布影响时，小拉力杆转化为压杆而导致杆件弯曲，故对于低应力的小规格拉杆宜按压杆来控制长细比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.1.6对于低应力、小规格的受拉杆件其长细比宜按受压杆件控制。5.1.6由于大量的空间网格结构实际工程中，小规格的低应力拉杆经常会出现弯曲变形，其主要原因是此类杆件受制作、安装及活荷载分布影响时，小拉力杆转化为压杆而导致杆件弯曲，故对于低应力的小规格拉杆宜按压杆来控制长细比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.6在确定空心球外径时，球面上相邻杆件之间的净距a不宜小于10mm(图5.2.6)，空心球直径可按下式估算：5.2.7当空心球直径过大、且连接杆件又较多时，为了减少空心球节点直径，允许部分腹杆与腹杆或腹杆与弦杆相汇交，但应符合下列构造要求;1所有汇交杆件的轴线必须通过球中心线;2汇交两杆中，截面积大的杆件必须全截面焊在球上(当两杆截面积相等时，取受拉杆)，另一杆坡口焊在相汇交杆上，但应保证有3/4截面焊在球上，并应按图5.2.7-1设置加劲板；3受力大的杆件，可按图5.2.7-2增设支托板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.8当空心球外径大于300mm，且杆件内力较大需要提高承载能力时，可在球内加肋；当空心球外径大于或等于500mm，应在球内加肋。肋板必须设在轴力最大杆件的轴线平面内，且其厚度不应小于球壁的厚度。5.2.8加肋空心球的肋板应设置在空间网格结构最大杆件与主要受力杆件组成的轴线平面内。对于受力较大的特殊节点，应根据各主要杆件在空心球节点的连接情况，验算肋板平面外空心球节点的承载能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.4嵌入件几何尺寸(图5.4.3)应按下列计算方法及构造要求设计:5.4.5杆件与杆端嵌入件应采用焊接连接，可参照螺栓球节点锥头与钢管的连接焊缝。焊缝强度应与所连接的钢管等强。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.2焊接结构用铸钢节点的材料应符合现行国家标准《焊接结构用碳素钢铸件》GB7659的规定，必要时可参照国际标准或其他国家的相关标准执行；非焊接结构用铸钢节点的材料应符合现行国家标准《一般工程用铸造碳钢件》GB／T11352的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.5.4铸钢节点设计时应根据铸钢件的轮廓尺寸选择合理的壁厚，铸件壁间应设计铸造圆角。制造时应严格控制铸造工艺、铸模精度及热处理工艺。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6制作、安装与交验6.1一般规定6制作、安装与交验6.1一般规定6.1.1钢材的品种、规格、性能等应符合国家现行产品标准和设计要求，并具有质量合格证明文件。钢材的抽样复验应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。6.1.1空间网格结构的施工，首先必须加强对材质的检验，经验表明，由于材质不清或采用可焊性差的合金钢材常造成焊接质量差等隐患，甚至造成返工等质量问题。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.1.8安装阶段结构的动力系数宜按下列数值选取：液压千斤顶提升或顶升取1.1；穿心式液压千斤顶钢绞线提升取1.2；塔式起重机、拔杆吊装取1.3；履带式、汽车式起重机吊装取1.4。6.1.8安装阶段的动力系数是在正常施工条件下，在现场实测所得。当用履带式或汽车式起重机吊装时，应选择同型号的设备，起吊时应采用最低档起重速度，严禁高速起升和急刹车。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.11空间网格结构在进行涂装前，必须对构件表面进行处理，清除毛刺、焊渣、铁锈、污物等。经过处理的表面应符合设计要求和国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5钢管杆件宜用机床下料。杆件下料长度应预加焊接收缩量，其值可通过试验确定。杆件制作长度的允许偏差应为±1mm。采用螺栓球节点连接的杆件其长度应包括锥头或封板；采用嵌入式毂节点连接的杆件，其长度应包括杆端嵌入件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5滑移法6.5滑移法6.5.1滑移可采用单条滑移法、逐条积累滑移法与滑架法。6.5.1滑移法一般分为单条滑移法、逐条积累滑移法和滑架法三种，前二种为结构滑移；而后一种为支架滑移，结构本身不滑移。1单条滑移法——几何不变的空间网格结构单元在滑轨上单条滑移到设计位置后拼接成整体；2逐条积累滑移法——几何不变的空间网格结构单元在滑轨上逐条积累滑移到设计位置形成整体结构；3滑架法——施工时先搭设一个拼装支架，在拼装支架上拼装空间网格结构，完成相应几何不变的空间网格结构单元后移动拼装支架拼装下一单元。空间网格结构在分段滑移的拼装支架上分段拼装成整体，结构本身不滑移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.6.8当空间网格结构承载能力允许时，在拆除拔杆时可采用在结构上设置滑轮组将拔杆悬挂于空间网格结构上逐段拆除的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.10组合空间网格结构施工6.10组合空间网格结构施工6.10.1预制钢筋混凝土板几何尺寸的允许偏差及混凝土质量标准应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.11交验6.11交验6.11.1空间网格结构的制作、拼装和安装的每道工序完成后均应进行检查，凡未经检查，不得进行下一工序的施工，每道工序的检查均应作出记录，并汇总存档。结构安装完成后必须进行交工验收。组成空间网格结构的各种节点、杆件、高强度螺栓、其他零配件、构件、连接件等均应有出厂合格证及检验记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.9反循环洗井reversecirculationflushing泥浆通过钻凿的井筒冲洗钻井工作面，并携带钻屑通过钻头吸收口和钻杆内腔上升返回地面的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1重力式沉淀净化泥浆要求泥浆流过沉淀池的时间大于颗粒沉淀时间，一般沉淀池的宽度为8m～10m，深度为1.5m～2.0m，因此沉淀池至少30m长。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.9下钻具时，各连接盘口应清理干净，确保连接可靠。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.13钻进过程应做好钻机状态及钻进参数记录。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3法兰盘弧板对接组圆时，内圆弧面错边不得大于2mm，表面平整度不得大于2mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.8焊接坡口加工尺寸的允许偏差应符合现行国家标准《气焊、焊条电弧焊、气体保护焊和高能束焊的推荐坡口》GB／T985.1的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.10法兰盘内直径不得小于设计尺寸，且不得大于设计尺寸10mm，宽度允许偏差应为±5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3钢板筒制作安装6.3钢板筒制作安装6.3.1钢板筒的制作工序宜包括组焊、整形、焊缝探伤及防腐等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.2钢筋应按下料长度切断，并根据不同长度进行长短搭配，切口不得有劈裂、缩头或严重的弯头。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.6拌制的混凝土应尽快使用，自拌制完成至浇筑完毕，在高温季节不应超过45min，在寒冷季节不应超过1h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.6.18井壁吊运时的混凝土强度不应低于设计强度的70％且不得小于25MPa。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.7.19井壁法兰盘焊缝外观质量标准应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。检查数量：每对井壁法兰盘抽查10％。检验方法：观察检查、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.19井壁法兰盘焊缝外观质量标准应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。检查数量：每对井壁法兰盘抽查10％。检验方法：观察检查、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.7.20钢板厚度及允许偏差应符合产品标准的要求。检查数量：每一品种、规格的钢板抽查5处。检验方法：用游标卡尺量测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.7.25井壁防腐涂层附着力应达到合格质量标准的要求。检查数量：每节井壁抽查4处。检验方法：按照现行国家标准《色漆和清漆漆膜的划格试验》GB／T9286执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5井壁下沉7.5井壁下沉7.5.1不能安全漂(悬)浮的井壁均应设置托梁。下沉时，应先割除托梁再由龙门吊提引下放。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.1.5充填前应在井筒对称的四个方位探测实际充填深度，以便修正充填方案。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.6成井检测8.6成井检测8.6.1壁后充填结束后应及时采用超声波测井仪测量井筒的有效直径和中心坐标。8.6.1超声波测井的井筒中心坐标为井架安装提供定位依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3分部(子分部)工程质量验收合格应符合下列规定：1所含分项工程的质量均应验收合格；2质量控制资料应完整；3有关安全和主要使用功能的抽样检验结果应符合相应规定；4观感质量应符合要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3粉煤灰在混凝土中的应用，除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。2术语2术语本章给出了粉煤灰相关术语的定义，取消了原规范中附录四的名词解释。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.6粉煤灰掺量flyashcontent粉煤灰占胶凝材料质量的百分比。3基本规定3基本规定本章是对原规范“第三章粉煤灰混凝土的工程应用”的修订，取消了原规范中一些过时或不再适用的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1总则1.0.1为在索结构的设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规程。1.0.1本规程所称的“索结构”是指在建筑结构的屋盖(含采光顶)和玻璃幕墙中所广泛采用的以索作为主要受力构件的结构形式，并将其归纳为悬索结构、斜拉结构、张弦结构和索穹顶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号2.2.1材料性能E——索体材料的弹性模量；F——拉索的抗拉力设计值；Ftk——拉索的极限抗拉力标准值；Nd——拉索承受的最大轴向拉力设计值；α——索体材料的线膨胀系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.3索的反力可采用下列方法传递：1形成自平衡体系；2以斜拉索或斜拉杆通过地锚传至地基；3通过边梁及其支承结构(如柱、框架、落地拱)传至地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.2.12索穹顶的高度与跨度之比不宜小于1／8；斜索与水平面相交的角度宜大于15°。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.12索穹顶的高度与跨度之比不宜小于1／8；斜索与水平面相交的角度宜大于15°。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4索体与锚具4.1一般规定4索体与锚具4.1一般规定4.1.1拉索应由索体与锚具组成。4.1.1本条说明了拉索的基本组成形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.4室外长拉索宜考虑风振和雨振影响并应设置适当的阻尼减振装置。4.1.4长度大于50m的拉索要考虑风振和雨振的影响。拉索的减振措施可参考桥梁斜拉索的做法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.5索体材料的弹性模量宜由试验确定。在未进行试验的情况下，索体材料的弹性模量可按表4.2.5取值。4.2.5本条根据制索厂家提供的数据，仅供设计计算时参考使用。应注意，对于多根钢丝束组合索体，特别是钢绞线组合类型索体，其弹性模量变化范围较大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.9锚具及其组装件的极限承载力不应低于索体的最小破断拉力。钢拉杆接头的极限承载力不应低于杆体的最小破断拉力。4.3.9为实现“强锚固”的要求，要求锚具和连接件后于索体破断。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2索结构应分别进行初始预拉力及荷载作用下的计算分析，计算中均应考虑几何非线性影响。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）5.1.2索结构分析中应考虑几何非线性影响，但可不考虑材料非线性。几何非线性是悬索理论的固有特点，与初始垂度相比，悬索在荷载增量作用下产生的竖向位移并不是微量，这在小垂度问题中尤为如此。因此索结构的平衡方程必须考虑按变形后新的几何位置来建立。对于较为刚性的索结构，如斜拉结构和张弦结构，在进行荷载状态计算时，可不考虑几何非线性的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2初始预应力状态确定5.2初始预应力状态确定5.2.1索结构的初始预应力状态确定，应综合考虑建筑造型、使用功能、边界支承条件及合理预应力取值等要求，并应通过试算确定索结构的初始几何形状及相应的预应力分布。5.2.1初始预应力状态确定是索结构分析和设计的前提和关键，应综合考虑建筑造型、使用功能和结构受力合理等方面的要求，通过反复试算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.2.3在确定索结构屋盖的几何形状时，应避免形成扁平区域。5.2.3扁平区域不仅容易在屋面形成积水或积雪，而且会导致结构的局部刚度较弱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.2设计索结构屋面时应考虑雪荷载不均匀分布所产生的不利影响。当平面为矩形、圆形或椭圆形时，屋面上的积雪分布系数宜按本规程附录A采用。复杂形状的索结构屋面上的积雪分布系数应进行专门研究确定。5.3.2本规程附录A为根据国外资料给出的常用索结构的雪荷载情况及相应的积雪分布系数，可供计算时采用。由于当前有关雪荷载分布的资料很少，设计人员应根据具体地区及实际的屋盖形式进行专门分析确定雪荷载分布情况，特别要注意由于刮风造成的屋面积雪不均匀分布荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.6平行布置的单索及横向加劲索系索结构的自振频率与振型可按本规程附录E进行简化计算。5.5.6为简化计算，本条给出了几类典型索结构的自振频率与振型的简化计算方法。附录E中对于平行布置的单索及横向加劲索系采用瑞雷—里兹法给出了索结构的自振频率与振型。索结构的基频为反对称双半波振型，对于对称振型则以二项正弦函数来逼近，以反映振动中索力增量对于频率与振型的影响。简化计算与有限元分析及模型试验结果相比精度较高，可以满足工程分析需要。由于简化计算推导中采用了索是小垂度的假定，因此本条给出的公式适用范围为索垂跨比与稳定索的拱跨比为1/8～1/20。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.6.2拉索的承载力应按下式验算：6节点设计与构造6.1一般规定6节点设计与构造6.1一般规定6.1.1索结构节点构造应符合计算假定，应做到传力路线明确、确保安全并便于制作和安装。6.1.1索结构的节点可分为索与索连接节点、索与刚性构件连接节点、玻璃幕墙和采光顶节点等多种类型。本条强调节点的构造设计应与结构分析时所作的计算假定尽量相符。由于实际工程中的节点构造需考虑制作工艺和安装的要求，节点的刚度、嵌固能力等有时难达到与计算分析所假定的一致，所以在结构分析和设计时应考虑到节点刚度或变形的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2斜拉结构节点应由立柱(撑杆)、拉索及调节器构成，拉索与立柱(撑杆)可通过耳板连接。6.3.2由于斜拉结构的拉索拉力往往较大，对连接耳板的强度应予以验算。设计时应特别注意连接耳板平面外的稳定性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.4钢丝束、钢绞线进行无应力状态下料时，应考虑其自重挠度等因素的影响，宜取200N／mm2～300N／mm2的张拉应力。7.2.4进行无应力状态下料时，需取(200～300)N／mm2的张拉应力，主要作用是保证索的平直及克服自重挠度对索长的影响要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.6由单根钢绞线组成的群锚，可逐根张拉拉索。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.12张弦网壳结构的拉索张拉，应考虑多索分批张拉相互间的影响，单层网壳和厚度较小的双层网壳的拉索张拉时，应注意防止结构的局部或整体失稳。7.4.12张弦网壳采取分批张拉时，应对称进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.4.14在玻璃幕墙、采光顶的拉索张拉施工完成后，在面板安装前可根据拉索的分布情况进行配重检测，配重量取1.05倍至1.2倍的面板自重。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4纤维混凝土性能4.1拌合物性能4纤维混凝土性能4.1拌合物性能4.1.1纤维混凝土拌合物应具有良好的和易性，不得离析、泌水或纤维聚团，并应满足设计和施工要求。拌合物性能的试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的规定。4.1.1钢纤维和增韧纤维配制的混凝土应注意调配拌合物的和易性，并使之不离析；合成纤维混凝土拌合物性能一般较好，仅坍落度比普通混凝土稍微低一点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5用于公路路面的钢纤维混凝土的配合比设计应符合现行行业标准《公路水泥混凝土路面施工技术规范》JTGF30的规定。5.1.5公路路面钢纤维混凝土的配合比设计规定与普通混凝土不同，公路行业专有规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.2纤维混凝土强度标准差的取值应符合表5.2.2的规定。表5.2.2纤维混凝土强度标准差(MPa)5.2.2纤维混凝土工程一般比较特殊，往往没有系统的强度统计资料，按表5.2.2中的混凝土强度标准差取值是偏于安全的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.2.1每批产品应随机抽取10根钢纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.2.3计算钢纤维弯折性能的合格率(％)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.5.3计算每千克钢纤维根数的平均值，应精确至0.1根/kg。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3荷载测量传感器应准确测量施加于试件上的荷载，测量精度不应低于0.1kN。4数据采集系统应定时采集荷载与挠度的数据，采集频率可根据具体的试验要求确定，并应按要求绘制荷载-挠度全曲线。5夹式引伸仪的测量精度应与位移传感器相同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.3成型试件应符合下列规定：1应沿试模的长度方向分两层均匀、连续浇筑混凝土，装填量宜在试件振实后与试模上沿平齐。2试件宜采用振动台振实，振动时间应以试件表面开始泛浆为止。3振实后应及时抹平混凝土表面，纤维不得露出混凝土表面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【C.0.5试验测试应按下列步骤进行：1试件应无偏心地放置于试验支座上，浇筑面应垂直于支撑面，两个加载点之间和距支座的距离应分别为1/3跨度(图C.0.5)。图C.0.5试验装置示意1—试件；2—铝板(钢板)；3—位移传感器2位移传感器应分别安装在试件跨中位置的两侧面；挠度测量装置宜安装在试件两边支座处。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.5灌芯石膏大板墙体结构底部加强部位宜取基础以上至首层顶，当地下室超过一层时，可取地下一层和首层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑的墙体布置应符合表4.2.2的规定：4.2.3纤维石膏空心大板复合墙体结构的建筑总高度与总宽度比值不宜大于2.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.1.8墙板的高厚比不宜大于28。5.1.8当高厚比较大时，墙板将发生失稳破坏，材料得不到充分发挥，因此对墙板的高厚比进行限制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.2安装墙板所需的定位卡、连接件的位置、数量及连接方法应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：观察；尺量检查；检查隐蔽工程验收记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.6竖向单根钢筋宜按空腔中心位置敷设，其允许偏差应为15mm。检验数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.2夹心墙外叶墙的砖及混凝土砌块的强度等级不应低于MU10。3.1.2夹心墙的外叶墙处于环境恶劣的室外，当采用低强度的外叶墙时，易因劣化、脱落而毁物伤人，故对其块体材料的强度提出了较高的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.13配筋砌块砌体抗震墙结构应进行多遇地震作用下的抗震变形验算，其楼层内最大的层间弹性位移角不宜超过1／800，底层不宜超过1／1200。5.1.13配筋砌块砌体抗震墙存在水平灰缝和垂直灰缝，在地震作用下具有较好的耗能能力，而且灌孔砌体的强度和弹性模量也要低于相应的混凝土，其变形比普通钢筋混凝土抗震墙大。根据同济大学、哈尔滨工业大学、湖南大学等有关单位的试验结果，综合了配筋砌块砌体抗震墙结构在多遇地震作用下的弹性层间位移角限值为1／800，底层承受的剪力最大且主要是剪切变形，其弹性层间位移角限值要求相对较高，取1／1200。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.2地震作用计算5.2地震作用计算不同的结构采用不同的分析方法在各国抗震规范中均有体现，底部剪力法和振型分解反应谱法仍是基本方法，时程分析法作为补充计算方法，对特别不规则(参照《建筑抗震设计规范》GB50011-2010表3.4.3规定)、特别重要的和较高的高层建筑才要求采用。所谓“补充”，主要指对计算结果的底部剪力、楼层剪力和层间位移进行比较，当时程分析法大于振型分解反应谱法时，相关部位的构件内力和配筋作相应的调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.5设有钢筋混凝土构造柱、芯柱的砌体墙的施工程序应为先砌墙后浇混凝土柱，构造柱与墙体连接处应砌成马牙槎，马牙槎应先退后进对称砌筑，预留的拉结筋位置应正确。7.1.5先砌墙后浇筑柱的混凝土是一项重要的施工技术措施，它能使混凝土拌合物充满砌体灰缝和填实砌体马牙槎，保证构造柱、芯柱与砌体结合牢靠。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3施工验收要点7.3施工验收要点7.3.1砌体工程应对下列隐蔽工程进行验收：1基础砌体；2砌体中的钢筋网片、拉结筋、配筋砌体构件内受力钢筋；3圈梁、过梁、构造柱、组合砌体墙柱及砌体剪力墙；4其他隐蔽项目。7.3.1本条规定了约束砌体与配筋砌体应验收的隐蔽项目，其他隐蔽项目包括防潮层、基础验槽等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.3砌体工程验收时，应对配筋砌体工程观感质量作出总体评价。7.3.3工程验收时，除要进行资料检查外，还要进行外观抽查，方具有代表性和真实性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1组合结构构件compositestructuremembers由型钢、钢管或钢板与钢筋混凝土组合能整体受力的结构构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.2组合结构compositestructures由组合结构构件组成的结构，以及由组合结构构件与钢构件、钢筋混凝土构件组成的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5型钢混凝土框架柱steelreinforcedconcreteframecol-umns钢筋混凝土截面内配置型钢的框架柱。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.4各类结构体系中的楼盖结构应具有良好的水平刚度和整体性，其楼面宜采用组合楼板或现浇钢筋混凝土楼板；采用组合楼板时，对转换层、加强层以及有大开洞楼层，宜增加组合楼板的有效厚度或采用现浇钢筋混凝土楼板。4.1.4各类结构体系中楼盖结构的水平刚度和整体性对结构形成整体抗侧能力十分重要。当楼面采用压型钢板组合楼板时，对受力特殊的楼层，如转换层、加强层以及开大洞楼层等，设计中宜采取加强措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.13配置桁架式型钢的型钢混凝土框架梁，其压杆的长细比不宜大于120。5.5.13为保证桁架式的型钢混凝土框架梁的压杆稳定，给出了压杆长细比的限制条件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.9型钢混凝土柱的埋入式柱脚，其埋入范围及其上一层的型钢翼缘和腹板部位应设置栓钉，栓钉直径不宜小于19mm，水平和竖向间距不宜大于200mm，栓钉离型钢翼缘板边缘不宜小于50mm，且不宜大于100mm。6.5.9型钢混凝土柱的埋入式柱脚的埋入范围及上一层型钢应按构造规定设置栓钉，以保证型钢与混凝土共同工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3构造措施7.3构造措施7.3.1矩形钢管混凝土柱与钢梁、型钢混凝土梁或钢筋混凝土梁的连接宜采用刚性连接，矩形钢管混凝土柱与钢梁也可采用铰接连接。当采用刚性连接时，对应钢梁上、下翼缘或钢筋混凝土梁上、下边缘处应设置水平加劲肋，水平加劲肋与钢梁翼缘等厚，且不宜小于12mm；水平加劲肋的中心部位宜设置混凝土浇筑孔，孔径不宜小于200mm；加劲肋周边宜设置排气孔，孔径宜为50mm。7.3.1梁柱连接宜采用刚接，柱与钢梁也可采用铰接。对刚性连接时矩形钢管混凝土柱节点处水平加劲肋、混凝土浇筑孔和排气孔作出了规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.5矩形钢管混凝土偏心受压柱，其埋入式柱脚在柱轴向压力作用下，基础底板的局部受压承载力应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中有关局部受压承载力计算的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.1.3圆形钢管混凝土框架拄和转换柱的钢管外直径与钢管壁厚之比D／t应符合下式规定(图8.1.3)：式中：D——钢管外直径；t——钢管壁厚；fak——钢管的抗拉强度标准值。图8.1.3圆形钢管混凝土柱截面8.1.3D／t的规定是保证管壁局部稳定的规定，是基于空钢管轴心受压时分析的结果；对于管内存在混凝土的情况是偏于安全的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.2.3圆形钢管混凝土偏心受压框架柱和转换柱的正截面受压承载力应符合下列规定：式中：φe——考虑偏心率影响的承载力折减系数，按本规范第8.2.4条计算；φl——考虑长细比影响的承载力折减系数，按本规范第8.2.5条计算；φ0——按轴心受压柱考虑的长细比影响的承载力折减系数φ1值，按本规范第8.2.2条计算。8.2.3圆形钢管混凝土偏心受压构件正截面承载力计算原理与轴心受压构件相同，其承载力计算公式采用双系数乘积对轴心受压构件承载力公式进行修正得到。其中双系数乘积规律是根据试验结果确定的，经用国内外大量试验结果(约360个)复核，证明该公式与试验结果符合良好。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.4.6圆形钢管混凝土偏心受压柱，其埋入式柱脚在柱轴向压力作用下，基础底板受冲切承载力应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010中的有关受冲切承载力计算的规定。8.4.5、8.4.6圆形钢管混凝土偏心受压柱的埋入式柱脚，在柱轴向压力作用下，基础底板应符合局部受压承载力和受冲切承载力规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.10圆形钢管混凝土柱埋入式柱脚，在其埋入部分的顶面位置，应设置水平加劲肋，加劲肋的厚度不宜小于25mm，且加劲肋应留有混凝土浇筑孔。8.4.10埋入式柱脚的埋入部分顶面位置，应设置水平加劲肋，以利于圆钢管整体工作，增加截面刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3特一级抗震等级的型钢混凝土剪力墙，底部加强部位的弯矩设计值应乘以1.1的增大系数，其他部位的弯矩设计值应乘以1.3的增大系数；一级抗震等级的型钢混凝土剪力墙，底部加强部位以上墙肢的组合弯矩设计值应乘以1.2的增大系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.14型钢混凝土剪力墙中的钢筋混凝土连梁，其斜截面受剪承载力应符合下列公式的规定：式中：V——调整后的连梁截面剪力设计值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.2构造措施10.2构造措施10.2.1钢板混凝土剪力墙，其钢板厚度不宜小于10mm，且钢板厚度与墙体厚度之比不宜大于1／15。10.2.1钢板混凝土剪力墙，其钢板外侧混凝土墙体对保证钢板的侧向稳定有重要作用，因此钢板厚度与墙体厚度宜有一个合理的比值。钢板混凝土剪力墙在平面内承受压、弯、剪，在平面外可认为仅受压。根据钢结构中对压杆的支撑刚度规定，推算出钢筋混凝土墙体厚度与钢板厚度的关系。据此计算，规定混凝土墙的厚度与钢板的厚度之比不宜小于14，规范作了适当调整，规定混凝土墙的厚度与钢板的厚度之比不宜小于15。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.1.6考虑地震作用的带钢斜撑混凝土剪力墙，其重力荷载代表值作用下墙肢的轴压比应按下式计算，且不宜超过表11.1.6的限值。式中：n——带钢斜撑混凝土剪力墙轴压比；N——墙肢重力荷载代表值作用下轴向压力设计值；Aa——带钢斜撑混凝土剪力墙两端暗柱中全部型钢截面面积。表11.1.6带钢斜撑混凝土剪力墙轴压比限值11.1.6试验研究表明，带钢斜撑混凝土剪力墙对延性有改善，基于试验研究数量有限，暂不考虑配置型钢斜撑对轴压比的贡献。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【11.2.5钢斜撑倾角宜取40°～60°。11.2.5本条规定了钢斜撑受力较为合适的倾角范围。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.7组合梁的抗剪连接件宜采用圆柱头焊钉，也可采用槽钢。一个抗剪连接件的承载力设计值应符合下列规定(图12.2.7)：图12.2.7组合梁抗剪连接件3槽钢连接件通过肢尖肢背两条通长角焊缝与钢梁连接，角焊缝应按承受该连接件的抗剪承载力设计值Ncv进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.2标准试验方法A.2标准试验方法A.2.1试件所用压型钢板应符合本规范规定，钢筋、混凝土应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定。A.2.1试件材料应符合现行国家标准的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.3.3试验应对试验材料、试验过程进行详细记录。A.3.3保存试验必要的数据记录，可以对试验结果进行追溯。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.3在设计工作年限内，组合结构的性能应符合下列规定：1能够承受在正常使用期间可能出现的结构作用；2在正常施工期间或在结构的组合作用没有形成期间，能够承受可能出现的荷载作用；3能够满足组合结构和构件的设计使用要求；4当发生爆炸、撞击、罕遇地宸等偶然作用时，结构应保持整体稳固性；5当发生火灾时，结构应在规定的时间内保持足够的承载力和整体稳固性。2.0.3本条规定了设计工作年限内组合结构的性能要求。具体参考现行国家规范《工程结构通用规范》GB55001的规定，并综合考虑了组合结构的特点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4结构体系设计4.1一般规定4.1.1组合结构体系设计应考虑不同材料性能差异产生的影响，并应符合下列规定：1除正常作用效应外，尚应计算由于钢材、混疑土、木材以及复合材料不同的线膨胀系数、弹性模量等引起的效应；2应分析混凝土开裂以及收缩徐变等因素的影响；3应考虑两种不同材料界面产生的滑移效应，并采取构造措施保证组合作用。4.1.1本条规定了组合结构体系设计时针对不同材料性能差异应当考虑的重要因素，是组合结构体系设计的关键所在，包括各材料不同的线膨胀系数、弹性模量、长期变形特性等的差异带来的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.6钢－混凝土组合梁、组合楼板使用阶段的挠度应分别按荷载标准组合和准永久组合并考虑长期作用的影响进行计算，其计算值不应大于表4.2.6规定的限值。型钢混凝土梁使用阶段的挠度计算值不应大于钢筋混凝土梁的挠度限值。4.2.6本条规定了正常使用极限状态设计时钢-混凝土组合梁、组合楼板、型钢混凝土组合梁使用阶段的挠度限值，以满足正常使用和外观要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2验收6.2.1钢－混疑土组合结构验收应同时覆盖钢构件、钢筋和混凝土等各部分，针对隐蔽工序应采用分段验收的方式。6.2.1本条针对组合结构特点，规定了验收的总体原则。针对隐蔽工序，必须在上一道工序验收合格后才能进行下一道工序施工，即分阶段验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.3模板出厂前，生产厂家应按本规程附录C规定进行检验。3.3.3为确保模板的制作质量满足使用单位的需求，同时减少不必要的浪费，应加强产品的质量管理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.7模板的承载力、刚度和焊缝质量等综合性能宜通过试验验证。试验方法可按本规程附录D执行，抽样方法可按本规程附录C执行。3.3.7由于理论计算的局限性，本条要求模板综合性能除计算外，宜通过荷载试验验证。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.1.3模板工程中钢构件的设计应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定，其截面塑性发展系数应取1.0。常用钢构件的规格及其承载力可按本规程附录E确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.4受压钢构件长细比不宜大于180，受拉钢构件长细比不宜大于350。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【图25楼板模板均布荷载试验简图q-均布荷载；1，2-百分表图26墙柱模板均布荷载试验简图q-均布荷载；1，2-百分表附录E常用钢构件规格及截面特征附录E常用钢构件规格及截面特征E.0.1常用钢背楞(图E.0.1)规格及截面特征取值可按表E.0.1取用。图E.0.1背楞示意图1-矩形钢管；2-连接钢管表E.0.1背楞截面特性注：表中数据为单根矩形钢管截面特性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为在组合锤法处理地基的设计、施工及质量检验中做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量、保护环境、节约资源，制定本规程。1.0.1随着地基处理施工工艺不断的改进和施工设备的更新，我国地基处理技术得以快速发展。对于大多数不良地基，经过地基处理后，一般均能满足建筑工程的要求。本规程编制的目的是保证组合锤法处理地基技术在设计、施工及质量检验中认真贯彻执行国家的技术标准和经济政策，做到安全适用、技术先进、经济合理，确保质量、保护环境和节约资源。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于建设工程中采用组合锤法处理地基的设计、施工及质量检验。1.0.2组合锤法处理地基技术（原名为超深挤密强夯法），在工业与民用建筑的地基处理、基坑与边坡支护工程中得到广泛应用，取得了明显的技术效果和显著的经济及社会效益。同时在交通公路、铁路、机场、港口、码头等软土地基处理工程和水利堤坝的加固及防渗工程中也得到了广泛的使用。大量的工程施工实践证明，本规程可适用于建设工程中采用组合锤法处理地基的设计、施工和质量检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6间歇期intervalperiod组合锤法地基处理施工过程中，相邻两遍夯击之间或施工完成至验收检验的中间间隔时间。2.1.6两遍夯击之间应有一定的时间间隔，以利于土中超静孔隙水压力的消散。间歇时间一般取决于超静孔隙水压力的消散时间。由于土中超静孔隙水压力的消散速率与土的类别，夯点间距、夯击状况等因素有关。如果有条件在试夯时埋设孔隙水压力传感器，通过试夯确定超静孔隙水压力的消散时间，以决定两遍夯击之间和施工完成至验收检验之间的间歇期。当缺少实测资料时，也可根据地基土的渗透性相关规定结合工程施工经验采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.0.5采用组合锤法处理的地基应进行变形验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.0.6当墩体采用灰土、水泥土或混凝土时，其配合比应通过试验确定。墩顶应铺设厚度大于300mm压实垫层。垫层材料宜采用级配较好的粗砂、砾砂或碎石，其最大粒径不宜大于35mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.0.11组合锤法复合地基受力范围内存在软弱下卧层时，应验算下卧层的地基承载力。验算方法宜采用应力扩散角法，应力扩散角宜取处理前地基土内摩擦角的1/2～2/3。4.0.11在验算下卧层地基承载力时，验算方法宜采用应力扩散角法。由于处理后的地基土的内摩擦角不易确定。因此，本规程根据经验规定应力扩散角可取处理前内摩擦角的1/2～2/3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.15经组合锤法处理后的地基，墙下条形基础应采用钢筋混凝土扩展基础，柱下独立基础应采用钢筋混凝土柱下扩展基础或柱下条形基础。墙下条形扩展基础、柱下扩展基础和柱下条形基础的配筋、构造要求及抗弯、抗剪、抗冲切验算方法，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.5竖向桁架混合支撑verticaltrusshybridsupport由竖向桁架及其上部承插连接的扣件式钢管架体组合而成的竖向支架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1组装式桁架模板支撑的水平桁架单元、竖向桁架单元及其构配件的材质与质量应符合现行行业标准《建筑用组装式桁架及支撑》JG/T476的规定。选用规格应符合本规程附录A的要求。3.0.1组装式桁架模板支撑的水平桁架单元、竖向桁架单元及其构配件的各项技术指标，在现行行业标准《建筑用组装式桁架及支撑》JG/T476中均有规定，为便于施工现场使用，将现行行业标准《建筑用组装式桁架及支撑》JG/T476中水平桁架单元、竖向桁架单元及其构配件作为本规程附录A列入。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.10组装式桁架模板支撑在施工前应根据工程特点编制专项施工方案，并应经审批后组织实施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.1.9螺栓连接的强度设计值应符合表5.1.9的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.10组装式桁架模板支撑中模板系统的设计计算应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.1.2竖向桁架混合支撑的地基与基础应符合下列规定：1搭设场地应坚实、平整，并应有排水措施；2竖向桁架立杆底部宜设置托座或垫板；3对冻胀性土层、湿陷性黄土、膨胀土、软土应有相应的处理措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4水平桁架端部节点距离顶部托撑中心大于150mm时，应在水平桁架端部节点处增设落地立杆，落地立杆顶端设置连接托撑(图6.2.4)。落地立杆应采用扣件式钢管与竖向桁架立杆连接牢固，并应符合下列规定：1落地立杆应按步设置纵向和横向水平连接杆，水平连接杆竖向间距不应大于1200mm。2纵向水平连接杆应通长设置，纵横向水平连接杆应分别与落地立杆、竖向桁架采用扣件连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.7水平桁架的搭设应符合下列规定：1水平桁架搭设应在顶部托撑安装完毕后沿纵向逐排安装；2每榀水平桁架放置到位后，两端与顶部托撑应牢固连接；3水平桁架应按本规程第6.2.1条要求加设水平系杆。7.2.7本条是关于水平桁架搭设顺序、施工操作程序和构造措施的规定，合理的搭设顺序和施工操作程序及构造措施，是保证水平桁架搭设安全的重要保障。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.10顶部托撑、连接托撑宜采取防止砂浆、水泥浆等污物填塞螺纹的措施。7.2.9建筑楼板多层连续施工时，为避免竖向桁架混合支撑对下部支承楼板产生的荷载导致楼面强度不足，应采用上下层支撑立杆在同一轴线的有效传力方式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.7组装式桁架模板支撑拆除的构件应采用机械或人工运至地面，严禁抛投。7.3.7组装式桁架模板支撑的构配件以杆件为主，如从高处抛至地面，极易产生变形而影响周转使用或造成报废。本条的规定，是对组装式桁架模板支撑构配件的一种保护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.2组装式桁架模板支撑中所使用的钢管及扣件的质量，应符合现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.5水平桁架搭设技术要求、允许偏差及检验方法应符合表8.2.5的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.2.6组装式桁架模板支撑所使用的钢管支架的检查与验收，应符合现行行业标准《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》JGJ130的规定。8.2.2～8.2.6组装式桁架模板支撑使用前必须经过检查验收合格后方可交付使用，组装式桁架模板支撑中的搭设尺寸允许偏差是参考其他脚手架并根据相关桁架试验的结果确定的，其他检查项目主要为本规程第6章的相关要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.11顶部托撑的几何尺寸及规格应符合表A.0.11的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.2热轧（扩）钢管的壁厚允许偏差应符合表2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2热轧（扩）钢管的壁厚允许偏差应符合表2的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.3.3钢管以倍尺长度交货时，每个倍尺长度应按下述规定留出切口余量：a)D≤159mm时，切口余量为5mm～10mm；b)D＞159mm时，切口余量为10mm～15mm。经供需双方协商，可供应其他切口余量的钢管。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.5不圆度和壁厚不均根据需方要求，经供需双方协商，并在合同中注明，钢管的不圆度和壁厚不均应分别不超过公称外径公差和公称壁厚公差的80％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.1.3合金结构钢的牌号和化学成分（熔炼分析）应符合GB/T3077的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4力学性能5.4.1拉伸性能5.4.1.1优质碳素结构钢、低合金高强度结构钢的钢管，其交货状态的拉伸性能应符合表7的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6表面质量钢管的内外表面不应有目视可见的裂纹、折叠、结疤、轧折和离层。这些缺陷应完全清除，清除深度应不超过公称壁厚的下偏差，清理处的实际壁厚应不小于壁厚所允许的最小值。不超过壁厚下偏差的其他局部缺欠允许存在。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2若钢管在切成单根后不再进行热处理，则从一根管坯轧制的钢管截取的所有管段都应视为一根。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.11.2钢管镀锌层其他检验项目的取样方法和试验方法应符合表A.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.3.3测试抗弯弹性模量时，测量试件挠度的上、下限荷载差为最大荷载的10％～40％，为保证加荷范围不超过试件的比例极限应力，试验前，可在每批试件中，选2～3个试件进行观察试验，绘制荷载-挠度曲线，在其直线范围内确定上、下限荷载。试验机以均匀速度先加荷至下限荷载，立即记录锯材挠度。然后加荷至上限荷载，再次记录锯材挠度，随即卸荷。如此反复3次。每次卸荷，应稍低于下限，然后再加荷至下限荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.7当正常使用极限状态按长期效应准永久组合设计时，对可变作用应采用准永久值作为代表值。可变作用准永久值，应为可变作用的标准值乘以作用的准永久值系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2当构筑物的地基土有显著变化或承受的荷载差别较大时，应设置沉降缝加以分割。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.4缓粘结预应力混凝土受弯构件的正截面受弯承载力设计值与正截面开裂弯矩之间应符合下式规定：式中：Mu——构件正截面受弯承载力设计值（N·mm）；Mcr——受弯构件正截面开裂弯矩值（N·mm）。5.1.4本条避免缓粘结预应力混凝土结构一旦开裂就破坏的脆性破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.2.6受弯构件正截面受弯承载力的计算，应符合本规程公式（5.2.4-3）的要求。当由构造要求或按正常使用极限状态验算要求配置的纵向受拉钢筋截面面积大于受弯承载力要求的配筋面积时，按本规程公式（5.2.4-2）或公式（5.2.5-3）计算的混凝土受压区高度x，可仅计入受弯承载力条件所需的纵向受拉钢筋截面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2在垂直于受力方向应布置分布钢筋，配筋率不宜小于0.15％；分布钢筋直径不宜小于6mm，间距不宜大于250mm；当集中荷载较大时，分布钢筋的配筋面积尚应增加，且间距不宜大于200mm。6.3.1缓粘结预应力混凝土单向板的构造参考了国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《无粘结预应力混凝土结构技术规程》JGJ92的规定制定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.9当缓粘结预应力筋设计为纵向受力钢筋时，梁的侧模可在张拉前拆除，底模支架的拆除应在梁的预应力张拉后拆除；提前拆除部分支架时，应根据计算确定，并应在施工方案中明确。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.11当张拉时间接近缓粘结预应力筋张拉适用期，预应力筋摩擦系数偏大时，可采用预张拉或持荷超张拉的方法消除缓粘结剂初期固化对摩擦系数的影响，预张拉按本规程第7.3.12条规定进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.13缓粘结预应力筋张拉时，应逐根填写张拉记录表，表格可按本规程附录A采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2锚具应按设计要求采用，并应按现行国家标准《预应力筋用锚具、夹具和连接器》GB/T14370的有关规定进行检验，其性能应符合本规程第3.3节规定。对于用量较少的一般工程，当供货方提供有效的试验报告时，可不做静载锚固性能试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6气硬性耐热混凝土拌制时，掺合料、骨料应先与固化剂拌合均匀，干燥材料应在搅拌机中预先搅拌1min～2min后，再加液态胶凝材料（水玻璃或磷酸盐）。待全部材料装入搅拌机后，搅拌均匀。6.2.6气硬性耐热混凝土，将干料预混均匀后加入液体胶凝材料的搅拌时间以“均匀”为准。具体搅拌时间根据胶凝材料的种类、硬化特性、现场温度等通过试验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2运输过程中不应发生分层、离析、漏浆、泌水，严禁加水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.4.7施工缝处理，应符合下列规定：1抗压强度尚未到达2.5MPa前，不得进行下道工序。2施工缝面应无乳皮，微露粗砂。3当需要做毛面处理时，宜采用25MPa～50MPa高压水冲毛机，也可采用低压水、风砂枪、刷毛机及人工凿毛等方法。毛面处理的开始时间由试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录A耐热混凝土物理性能试验方法附录A耐热混凝土物理性能试验方法A.0.1范围本规程规定了耐热混凝土强度试验方法、使用的设备、试样、试验步骤和结果判定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3本规范胶合木宜采用针叶材，胶合木构件截面的层板组合不得低于4层。1.0.3本条规定了本规范适用的木材种类为针叶树种木材，结构构件截面的层板组合应大于4层。根据我国木材资源现状和我国进口木材状况，以及目前胶合木结构加工技术，本规范不考虑采用阔叶树种木材制作胶合木。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.8对称异等组合balancedlay-up胶合木构件采用异等组合时，不同等级的层板以构件截面中心线为对称轴，成对称布置的组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4系数ki——变截面直线受弯构件设计强度相互作用调整系数；γ0——结构构件重要性系数；φ——轴心受压构件的稳定系数；φl——受弯构件的侧向稳定系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2结构用胶3.2结构用胶3.2.1胶合木结构用胶必须满足结合部位的强度和耐久性的要求，应保证其胶合强度不低于木材顺纹抗剪和横纹抗拉的强度。胶粘剂的防水性和耐久性应满足结构的使用条件和设计使用年限的要求，并应符合环境保护的要求。3.2.1胶合木结构用胶是影响构件质量和结构安全的重要因素之一。蠕变测试作为胶粘剂长期行为(抗蠕变性能)的评估手段是非常重要的。耐候性(直接暴露于水和阳光中)是胶粘剂耐久性的一种评估手段。耐久性体现了胶粘剂抵抗直接暴露于自然环境中引起降解的能力。规定胶粘剂胶合强度应高于木材顺纹抗剪和横纹抗拉强度的要求，其重点是确定胶黏剂强度必须超越木材基材，这反映了胶粘剂的实际用途。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.8对正常使用极限状态，结构构件应按荷载效应的标准组合，采用下列极限状态设计表达式：S≤C(4.1.8)式中：S——正常使用极限状态的荷载效应的设计值；C——根据结构构件正常使用要求规定的变形限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.5受弯构件的计算挠度，应满足表4.2.5的挠度限值。表4.2.5受弯构件挠度限值注：表中l为受弯构件的计算跨度。4.2.4考虑到现阶段我国在木结构工程中直接使用进口胶合木的情况较多，特作出规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.5受弯构件的顺纹受剪承载能力，应满足下式的要求：VS/(Ib)≤fv(5.1.5)式中：fv——胶合木顺纹抗剪强度设计值(N／mm2)；V——受弯构件剪力设计值(N)；按本规范第5.1.6条确定；I——构件的全截面惯性矩(mm4)；b——构件的截面宽度(mm)；S——剪切面以上的截面面积对中和轴的面积矩(mm3)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4轴心受拉和轴心受压构件5.4轴心受拉和轴心受压构件5.4.1轴心受拉构件的承载能力应按下式验算：N/An≤ft(5.4.1)式中：ft——胶合木顺纹抗拉强度设计值(N／mm2)；N——轴心拉力设计值(N)；An——净截面面积(mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.6连接设计时，单根紧固件的侧向承载力设计值和抗拔承载力设计值应根据具体情况乘以下列各项强度调整系数：1螺栓、销、六角头木螺钉和剪板的剪面承载力设计值以及六角头木螺钉的抗拔承载力设计值应乘以本规范表4.2.1-3和表4.2.1-4规定的含水率调整系数、温度调整系数和设计使用年限调整系数。2当螺栓、销和六角头木螺钉位于主构件的端部时，紧固件的抗拔承载力设计值应乘以端面调整系数ke。对于六角头木螺钉取ke＝0.75；对于其他紧固件取ke＝0.67。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.2.11当六角头木螺钉承受侧向荷载和外拔荷载时(图6.2.11)，其承载力设计值应按下式确定：图6.2.11六角头木螺钉受侧向、外拔荷载式中：α——木构件表面与荷载作用方向的夹角；hd——六角头木螺钉有螺纹部分打入主构件的有效长度(mm)；w＇——六角头木螺钉的抗拔承载力设计值(N／mm)；Z＇——六角头木螺钉的剪面设计承载力(kN)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3当采用半隐藏式连接件时(图8.3.5b)，应在次梁截面中间开槽安装梁托加劲肋，加劲肋应采用螺栓或六角头木螺钉与次梁连接。荷载不大时，梁托底部可嵌入次梁内与次梁底面齐平。图8.3.5次梁与主梁的连接示意图1—附加扁钢；2—梁托加劲肋；3—螺栓或螺钉；4—角钢连接件4当次梁承受的荷载较轻或次梁截面尺寸较小时，主梁与次梁之间可采用角钢连接件连接(图8.3.5c)；采用角钢连接件时，次梁应按高度为he的切口梁计算。角钢连接件上的螺栓间距不应小于5d。注：1he为下部螺栓距梁顶的高度；2d为螺柱直径。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.4.7胶合木构件加工及堆放现场应有防止构件损坏，以及防雨、防日晒和防止胶合木含水率发生变化的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.6.7结构构件拼装后的几何尺寸偏差不应超过表9.6.7的规定。表9.6.7桁架、柱等组合构件拼接后的几何尺寸允许偏差(mm)9.6.8桁架、梁及柱的安装允许偏差应不大于表9.6.8的规定。表9.6.8桁架、梁及柱的安装允许偏差注：H为桁架或柱的高度；L为构件长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2对于胶粘剂对比试验和判定胶粘剂属于Ⅰ类或Ⅱ类，试验应按以下规定执行：1)荷载增加速度(2.0＋0.5)kN／min；2)或者，夹具以不超过5mm／min的速率匀速分离，使得达到破坏需要的时间在30s～90s之间。3记录破坏荷载。4对于每个测试过的试件，肉眼观察估计并记录木破率。再精确至10％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2释放真空后，施加绝对压力至(600±25)kPa，并保持1.00h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.3.3层板单元应在标准气候条件中平衡处理至少7d，使木材含水率达到(12±1)％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.4垂直拉伸试验A.4垂直拉伸试验A.4.1本节对纤维酸破坏测试的规定只适用于出现下列情况之一时：1使用酚类胶和氨基塑料缩聚胶粘剂，假定pH值低于4；2使用单成分聚氨酯胶粘剂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.2对于按本规范规定进行生产制作的进口胶合木构件，不同组合时的各种等级的强度设计值和弹性模量，可直接按本规范规定的强度设计值和弹性模量采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11胀缩等级gradeofswelling-shrinkage膨胀土地基胀缩变形对低层房屋影响程度的地基评价指标。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号符号以沿用《膨胀土地区建筑技术规范》GBJ112-87既有符号为主，按属性分为四类：作用和作用效应、材料性能和抗力、几何参数、设计参数和计算系数。并根据现行标准体系对以下参数符号进行了修改：1)“地基承载力标准值(fk)”改为“地基承载力特征值(fak)”；2)“桩侧与土的容许摩擦力（[fs]）”改为“桩的侧阻力特征值（qsa）”；3)“桩端单位面积的容许承载力（[fp]）”改为“桩的端阻力特征值（qpa）”。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号符号以沿用《膨胀土地区建筑技术规范》GBJ112-87既有符号为主，按属性分为四类：作用和作用效应、材料性能和抗力、几何参数、设计参数和计算系数。并根据现行标准体系对以下参数符号进行了修改：1)“地基承载力标准值(fk)”改为“地基承载力特征值(fak)”；2)“桩侧与土的容许摩擦力（[fs]）”改为“桩的侧阻力特征值（qsa）”；3)“桩端单位面积的容许承载力（[fp]）”改为“桩的端阻力特征值（qpa）”。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.18地基稳定性安全系数可取1.2。验算时，应计算建筑物和堆料的荷载、水平膨胀力，并应根据试验数据或当地经验计及削坡卸荷应力释放、土体吸水膨胀后强度衰减的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.18地基稳定性安全系数可取1.2。验算时，应计算建筑物和堆料的荷载、水平膨胀力，并应根据试验数据或当地经验计及削坡卸荷应力释放、土体吸水膨胀后强度衰减的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.3场地内的排洪沟、截水沟和雨水明沟，其沟底应采取防渗处理。排洪沟、截水沟的沟边土坡应设支挡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5建筑措施5.5建筑措施5.5.1在满足使用功能的前提下，建筑物的体型应力求简单，并应符合下列要求：1建筑物选址宜位于膨胀土层厚度均匀，地形坡度小的地段；2建筑物宜避让胀缩性相差较大的土层，应避开地裂带，不宜建在地下水位升降变化大的地段。当无法避免时，应采取设置沉降缝或提高建筑结构整体抗变形能力等措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.7框、排架结构的围护墙体与柱应采取可靠拉接，且宜砌置在基础梁上，基础梁下宜预留100mm空隙，并应做防水处理。5.6.7钢和钢筋混凝土框、排架结构本身具有足够的适应变形的能力，但围护墙体仍易开裂。当以砌体作围护结构时，应将砌体放在基础梁上，基础梁与土表面脱空以防土的膨胀引起梁的过大变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.2变形观测方法、所用仪器和精度，应符合现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2试样的试后孔隙比应按下式计算：(F.0.4-2)(F.0.4-3)式中：——试样的试后孔隙比；——卸荷至零时试样浸水膨胀稳定后的变形量(mm)；——试样卸荷至零时浸水膨胀稳定后百分表读数(mm)；——为压缩仪卸荷至零时的回弹校准值（mm）（图F.0.4-1）；——试样的初始孔隙比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【图F.0.4-2膨胀率－压力曲线示意附录G收缩试验附录G收缩试验G.0.1收缩试验可用于测定黏性土样的线收缩率、收缩系数等指标。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.2本规程适用于自密实混凝土的材料选择、配合比设计，制备与运输、施工及验收。1.0.2本条明确了规程的适用范围。自密实混凝土适用于现场浇筑的自密实混凝土工程和生产预制自密实混凝土构件，尤其适用于浇筑量大，振捣困难的结构以及对施工进度、噪声有特殊要求的工程。本规程对自密实混凝土生产与应用所涉及的各环节作出规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5坍落扩展度slump-flow自坍落度筒提起至混凝土拌合物停止流动后，测量坍落扩展面最大直径和与最大直径呈垂直方向的直径的平均值。2.1.5本条对坍落扩展度进行定义，以区别《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080-2002第3.1.3条所定义的普通混凝土坍落扩展度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.6自密实混凝土的供应速度应保证施工的连续性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.3.2大体积自密实混凝土入模温度宜控制在30℃以下；混凝土在入模温度基础上的绝热温升值不宜大于50℃，混凝土的降温速率不宜大于2.0℃/d。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.4浇筑自密实混凝土时，现场应有专人进行监控，当混凝土自密实性能不能满足要求时，可加入适量的与原配合比相同成分的外加剂，外加剂掺入后搅拌运输车滚筒应快速旋转，外加剂掺量和旋转搅拌时间应通过试验验证。7.3.4根据工程实践经验，当减水剂的加入量受控时，对混凝土的其他性能无明显影响。本条对此作出明确规定，要求采取该种做法时，应事先批准、作出记录，外加剂掺量和搅拌时间应经试验确定。因此，当运抵现场的混凝土坍落扩展度低于设计要求下限值时，可采取调整外加剂用量等方法来改善自密实混凝土拌合物性能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.3.4浇筑自密实混凝土时，现场应有专人进行监控，当混凝土自密实性能不能满足要求时，可加入适量的与原配合比相同成分的外加剂，外加剂掺入后搅拌运输车滚筒应快速旋转，外加剂掺量和旋转搅拌时间应通过试验验证。7.3.4根据工程实践经验，当减水剂的加入量受控时，对混凝土的其他性能无明显影响。本条对此作出明确规定，要求采取该种做法时，应事先批准、作出记录，外加剂掺量和搅拌时间应经试验确定。因此，当运抵现场的混凝土坍落扩展度低于设计要求下限值时，可采取调整外加剂用量等方法来改善自密实混凝土拌合物性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.2安全性safety结构在正常使用条件下，承受可能出现的各种作用而保持安全的性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.11板桩码头sheetpilewharf；sheetpilequaywall由板桩、导梁、上部结构和锚锭结构组成的码头。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.1一般规定3基本规定3.1一般规定3.1.1船厂水工构筑物结构改造和加固设计内容及范围应根据检测评估报告结论和使用要求确定。设计方案应经济合理、安全可靠、施工可行、环保节能、符合国家现行有关标准规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2船坞拓宽改造宜采用单侧拓宽方式。坞口拓宽改造设计可包括既有坞墩结构拆除设计、新建坞口结构设计、止水体系设计等内容。坞室拓宽改造设计应包括既有坞墙拆除设计，新建坞墙、底板结构设计，止水体系设计等内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.4船坞拓宽时宜利用既有坞口结构，可采取增设坞口底板桩基、防渗帷幕及增加坞墩截面尺寸等保证坞口结构整体稳定性的方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.6加固和改造后的码头验收标准可按水运工程的相关规定执行。6.1.6船厂码头的加固与改造方案形式较多样，施工条件特殊，有时工作面小，需采用人工或小型机械施工，质量不容易控制。设计可要求根据水运工程的检验标准进行验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7船台滑道结构改造和加固设计7.1一般规定7船台滑道结构改造和加固设计7.1一般规定7.1.1船台滑道结构改造和加固设计可包括船台滑道接长和拓宽、结构维修和加固等内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2.8新增桩基布置应充分发挥既有桩基的承载能力，并应符合下列要求：1同一结构段桩基桩尖宜打入相同持力层。2当需要考虑基桩后期承载力增大因素时，应通过现场静载试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2.9新增止滑器位置宜布置在实体段。对设有止滑器坑的斜船台板结构，应进行抗滑稳定性验算及按偏心受压构件验算其承载能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.0.3监测工作应符合下列规定：1应根据监测目的明确监测仪器和设施的布置，紧密结合工程实际，突出重点，兼顾全面，相关项目统筹安排，配合布置。2仪器设备应耐久、可靠、实用、有效，宜采取自动化监测方法。3仪器的安装和埋设应及时，应按设计要求精心施工，并应做好仪器的保护。埋设完工后，应及时做好初期测读并绘制竣工图、填写考证表，存档备查。4仪器监测应与巡视检查相结合。5监测应严格按照规程规范和设计要求进行，相关监测项目宜同时监测；针对不同监测阶段，应突出重点进行监测；当发现异常时，应立即复测和加测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2.9蒸压加气混凝土的软化系数不应小于0.85。3.2.9软化系数指标是用来衡量蒸压加气混凝土制品耐水性能的。蒸压加气混凝土制品是合理配比的硅、钙等原材料在高压釜内进行充分水化反应而生成晶胶比配制合理的微孔水化硅酸钙，因此，其原材料的选择、成型和严格的养护制度等均对制品的软化系数有较大影响。制品抗软化性能越差，其力学性能随时间增长降低得越多，设计时将会乘以软化系数对强度进行打折，折扣较大时就会给墙体的安全性、耐久性带来致命影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.2垂直于自承重墙平面外的风荷载计算应符合下列规定：1自承重墙的风荷载标准值应按下式计算：式中：wk——垂直于自承重墙面的风荷载标准值(kN／m2)；βgz——高度Z处的阵风系数；μs——风荷载体型系数；μz——风压高度变化系数；w0——基本风压(kN／m2)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3自承重墙风荷载作用下的平面外受弯承载力可按下式计算：式中：M——风荷载组合时计算截面的弯矩设计值(N·mm)，按墙的支座条件进行计算，当为四边简支双向板时，其弯矩系数见本标准附录D；N——计算截面的轴向力设计值(N)；W——墙计算截面的抵抗矩(mm3)；A——墙计算截面的有效面积(mm2)；ftm——砌体沿通缝弯曲抗拉强度设计值(N／mm2)，按本标准表3.3.2-3采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4外墙高位圈梁及构造柱宜内缩，内缩尺寸不宜小于50mm(图6.3.4-1、图6.3.4-2)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7墙体裂缝控制设计7墙体裂缝控制设计7.0.1在正常使用条件下，应在蒸压加气混凝土砌块墙体中设置伸缩缝。伸缩缝应设在因温度和收缩变形引起应力集中、砌体产生裂缝的敏感区。伸缩缝的最大间距可按表7.0.1采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2蒸压加气混凝土制品堆垛上应设标志，堆垛间应保持通风良好。砌块堆垛高度不宜超过2m；板材堆垛高度不宜超过3m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.3.6当框剪结构的框架外围护墙热桥部位进行保温处理时，应将蒸压加气混凝土保温薄板承托在基层墙体凸出热桥部位上。保温薄板应采用粘锚相结合的方式进行固定，锚固件的间距不应大于600mm，每块薄板不应少于1个。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.3.12墙体砌筑后，外墙应采取防雨遮盖措施，并应对向阳面的外墙体进行遮阳处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.6.7屋(楼)面板安装时，应采用粘结砂浆进行坐浆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.7.2墙板安装前应进行排板设计，并应在相关结构物上标明板的安装位置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.8.5锚栓钻孔应采用压缩空气、吸尘器或手动气泵清理孔内粉尘。清孔完成后，若未立即安装锚栓，应暂时封闭其孔口。临近锚固区的废弃钻孔，应采用配套砂浆或灌浆料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.8.9锚固板孔径及最大间隙允许值应符合表8.8.9的规定。8.8.9当锚板孔径与锚栓间隙大于表8.8.9的规定时，应采用锚固胶填充密实，但不得大于表中规定值的2倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.2试验步骤应符合下列规定：1试件应直接在试验机或其他设备上加载(图B.0.2-1)：2试验时应采用等速连续或分级加载(图B.0.2-2)，加载过程应缓慢、均匀，当试件出现滑移并开始卸载时，即可认为达到极限状态，记下最大荷载值P(N)，其中应包括试件上的全部附加重量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4产品分类4产品分类4.1规格砌块的规格尺寸见表1。表1砌块的规格尺寸4.2砌块按强度和干密度分级。强度级别有：A1.0，A2.0，A2.5，A3.5，A5.0，A7.5，A10七个级别。干密度级别有：B03，B04，B05，B06，B07，B08六个级别。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3砌块等级砌块按尺寸偏差与外观质量、干密度、抗压强度和抗冻性分为：优等品(A)、合格品(B)二个等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2砌块的抗压强度应符合表3的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.4裂纹：裂纹条数，目测；长度以所在面最大的投影尺寸为准，如图3中l。若裂纹从一面延伸至另一面，则以两个面上的投影尺寸之和为准，如图3中(b＋h)和(l＋h)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.4判定规则8.3.4.1若受检的80块砌块中，尺寸偏差和外观质量不符合表2规定的砌块数量不超过7块时，判定该批砌块符合相应等级；若不符合表2规定的砌块数量超过7块时，判定该批砌块不符合相应等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10堆放和运输10堆放和运输10.1砌块应存放5天以上方可出厂。砌块贮存堆放应做到：场地平整，同品种、同规格、同等级，做好标记，整齐稳妥，宜有防雨措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.5构件及节点承载力抗震调整系数γRE应按表4.1.5采用；当仅考虑竖向地震作用组合时，γRE应取1.0。表4.1.5构件及节点承载力抗震调整系数γRE4.1.5构件及节点承载力抗震调整系数主要参照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《钢管混凝土结构技术规范》GB50936确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5叠合板承载力计算应符合国家现行标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《装配式混凝土结构技术规程》JGJ1的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当中和轴位于工字形钢接头腹板内时(图4.3.4-2)，应按下列公式计算：图4.3.4-2中和轴在工字形钢接头腹板内1-叠合板、混合梁分界线；2-中和轴；3-工字形钢接头形心轴式中：hb——混合梁高(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.6构件断面的高宽比大于2.5时，存放时下部应加支撑或有坚固的存放架，上部应拉牢固定。6.1.6构件断面高宽比过大时容易失稳，为保证运输安全，应做好固定措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2施工测量7.2施工测量7.2.1施工测量前，应收集有关测量资料，熟悉设计图纸，建立平面控制网和高程控制网。7.2.1施工测量应根据设计施工图及施工工艺等编制测量方案，并应符合现行国家标准《工程测量规范》GB50026的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.2.3每个楼层应设置1个高程引测控制点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.2高强度螺栓的安装应符合现行行业标准《钢结构高强度螺栓连接技术规程》JGJ82的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8工程验收8.1一般规定8工程验收8.1一般规定8.1.1装配式劲性柱混合梁框架结构应在施工单位自行检验合格的基础上，按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定进行子分部工程的验收。8.1.1装配式劲性柱混合梁框架结构应按混凝土结构子分部工程进行验收，装配式结构部分可作为混凝土结构子分部工程的一个分项工程进行验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4集成设计4.1一般规定4.1一般规定4.1.1装配式钢结构住宅建筑设计应符合国家现行标准《住宅建筑规范》GB50368、《住宅设计规范》GB50096、《装配式钢结构建筑技术标准》GB/T51232和《装配式住宅建筑设计标准》JGJ/T398的规定。4.1.1装配式钢结构住宅建筑应满足居住的基本功能和性能要求，还应符合老龄化及其无障碍设计原则。面对当今住宅大量建设和我国人口老龄化问题，应建立“将满足老龄化要求作为所有住宅一项基本品质”的基本观念，把对老年人的关怀和关注纳入常规建筑设计的基本要求中，为老年人和残疾人提供良好的使用功能空间和条件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.5装配式钢结构住宅建筑室内装修设计应符合下列规定：1应符合标准化设计、部品工厂化生产和现场装配化施工的原则；2设备管线应采用与结构主体分离设置方式和集成技术。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.6外围护系统的外墙、阳台板、空调板、外门窗、遮阳及装饰等部品应进行标准化设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.4装配式钢结构住宅建筑的结构体系可采用减震或隔震技术措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5结构防护5.5结构防护5.5.1钢结构的防火材料宜选用防火板，板厚应根据耐火极限和防火板产品标准确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.7外围护系统中部品的耐火极限应根据建筑的耐火等级确定，应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的规定。6.1.7国家标准《建筑设计防火规范》GB50016-2014规定，采用非承重外墙构件设计时，耐火等级为一级、二级的建筑应采用不燃材料，耐火极限为1.0h；耐火等级为三级的建筑应采用不燃材料，耐火极限为0.5h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2给水排水7.2给水排水7.2.1装配式钢结构住宅建筑节水设计应符合现行国家标准《民用建筑节水设计标准》GB50555的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.4当设置太阳能热水系统时，集热器、储水罐等应与主体结构、外围护系统、内装系统一体化设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.3防雷及接地设计应符合下列规定：1防雷分类应符合现行国家标准《建筑物防雷设计规范》GB50057的规定。并应按防雷分类设置防雷设施。电子信息系统应符合现行国家标准《建筑物电子信息系统防雷技术规范》GB50343的规定。2防雷引下线和共用接地装置应利用建筑及钢结构自身作为防雷接地装置。部(构)件连接部位应有永久性明显标记，预留防雷装置的端头应可靠连接。3外围护系统的金属围护部(构)件、金属遮阳部(构)件、金属门窗等应有防雷措施。4配电间、弱电间、监控室、各设备机房、竖井和设洗浴设施的卫生间等应设等电位连接，接地端子应与建筑物本身的钢结构金属物连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.2内装系统设计应遵循模数协调的原则，并应与结构系统、外围护系统、设备与管线系统进行集成设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.4.7外围护墙体质量检验，应符合下列规定：1外围护墙体部品部(构)件出厂应有原材料质保书、原材料复验报告和出厂合格证，其性能应满足设计要求；2外挂墙板安装尺寸允许偏差及检验方法应符合表9.4.7-1的规定；表9.4.7-1外挂墙板安装尺寸允许偏差及检验方法续表9.4.7-13内隔墙安装尺寸允许偏差及检验方法，应符合表9.4.7-2规定。表9.4.7-2内隔墙安装尺寸允许偏差及检验方法9.4.7装配式钢结构住宅围护墙体与主体结构连接中的锚栓应按规范要求进行拉拔试验；各类连接方式均应按相应施工规范要求进行安装牢固性、防水性和气密性检查验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10使用、维护与管理10.1一般规定10.1一般规定10.1.1装配式钢结构住宅建筑的建设单位应根据规定和住宅设计文件注明的设计条件、使用性质及使用环境制定“住宅使用说明书”。10.1.1设计条件、使用性质及使用环境是贯穿建筑设计、施工、验收、使用与维护的基本前提，尤其是装饰装修荷载和使用荷载的改变，对建筑结构的安全性有直接影响。相关内容也是“住宅使用说明书”的编制基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为在软土地区岩土工程勘察中贯彻国家的技术经济政策，做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量、保护环境，制定本规程。1.0.1制定本规程的目的是在软土地区岩土工程勘察中贯彻执行国家技术经济政策，合理统一技术标准，促进技术进步。软土地区岩土工程勘察不仅要客观反映工程地质条件，而且要为建筑物的设计、施工和建设使用的全过程服务。本次修订中加强了分析评价内容，并吸收了近十几年来软土地区岩土工程勘察中的新技术和新经验，特别是一些成熟有代表性的地区经验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.10抗浮设防水位waterlevelforpreventionofupfloating地下建（构）筑物抗浮评价所需的、保证抗浮设防安全合理的场地地下水水位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.5.2采用静力触探方法评价土的强度和变形指标时，应结合本地区经验取值。应用静力触探曲线分层时，应综合考虑土的类别、成因和地下水条件等因素。4.5.2静力触探已为当前勘察中常用手段，其操作方法基本上都趋向一致，但评价土的强度和变形指标必须结合本地区的经验，也就是必须建立本地区的经验公式。因为软土的性能各地区不可能相同，有本地区的特点，很难建立一个各地区皆能适用的计算公式。一些地区如天津市、上海市地方标准，按土类分别提供了不同的公式和计算方法，适用性比较强。根据静力触探确定土的承载力和变形指标可按地区标准执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5地下水5地下水5.0.1在软土地区进行地下水勘察，应通过调查和现场勘察方法，查明地下水的性质和变化规律，为设计施工提供有关的参数和指标，分析评价地下水对地基基础设计、施工和环境的影响，预估可能产生的危害，提出预防和处理措施的建议。5.0.1随着城市建设的发展，尤其对地下空间开发利用，地下水对工程建设的影响日渐突出，地下水作用对工程建设的安全产生极大的影响。由于软土地区通常是处于地下水位较高的地段，同时地下水与软土的物理力学性质及其工程特性密切相关，在勘察设计施工过程中地下水始终是一个极其重要的问题，应引起足够重视。本条规定了软土地区建筑勘察对地下水的基本要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.2承载力与变形9.2承载力与变形9.2.1单桩承载力应通过单桩静载荷试验确定。当基础承受水平荷载控制时，应进行桩的水平载荷试验；当基础受上拔荷载时，应进行抗拔试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.2.2下列桩基应进行变形计算，并应分析变形对建筑物的影响：1地基基础设计等级为甲级的建筑物桩基；2体型复杂、荷载不均匀或桩端以下存在软弱土层的设计等级为乙级的建筑物桩基；3摩擦型桩基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.3土样质量应根据被扰动程度进行分级，并应符合表C.0.3的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录E单桩竖向承载力的经验公式附录E单桩竖向承载力的经验公式E.0.1当单桩竖向极限承载力按土的埋深和物理力学性质指标估算时，可按下式计算：E.0.2当单桩竖向极限承载力按静力触探试验成果估算时，应符合下列规定：1采用单桥静力触探比贯入阻力(ps)估算预制桩单桩竖向极限承载力时，可按下式计算：对于比贯入阻力值为2500kPa～6500kPa的浅层粉性土及稍密的砂性土，计算桩端阻力和桩周侧阻力时应结合经验，考虑数值可能偏大的因素。用ps估算的桩的极限端阻力不宜超过8000kPa，桩周极限测阻力不宜超过100kPa。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3钉板nail-onplate用于桁架节点连接的经表面镀锌处理的带圆孔金属板。连接时采用圆钉固定在杆件上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.1作用和作用效应M——弯矩设计值；N——轴向力设计值；Pw——下弦规格材的抗剪承载力；PA——梁端剪力；R——梁端支座反力；V——剪力设计值；ω——构件按荷载效应的标准组合计算的挠度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.5制作桁架时，严禁采用指接接头的规格材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.1本规范采用以概率理论为基础的极限状态设计法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.2.3当轻型木桁架在恒载作用下产生的挠度大于5mm时，桁架的制作应按其恒载作用产生的挠度起拱。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.9受压弦杆对接时，应符合下列规定：1对接各杆件的板齿承载力设计值不应小于该杆轴向压力设计值的65％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2木桁架的构造6.2木桁架的构造6.2.1桁架之间的间距宜为600mm，当设计要求增加桁架间距时，最大间距不得超过1200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4结构用木基结构板材的尺寸不宜小于1200mm×2400mm。在屋盖边界或开孔处，可使用宽度不小于300mm的窄板，但不得多于两块。当结构板的宽度小于300mm时，应加设填块固定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.4设置防火隔断时，可采用厚度不应小于12mm的石膏板、厚度不应小于12mm的胶合板或其他满足防火要求的材料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.5在管道穿越轻型木桁架楼、屋盖处，应在管道与楼、屋盖接触处进行密封。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2防腐和防虫7.2防腐和防虫7.2.1室内轻型木桁架、组合桁架的支座节点不得密封在墙、保温层或通风不良的环境中。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.2屋顶或顶棚处应设置连续的气密层。在屋顶与外墙交接处应保证气密层交接的连续。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.10轻型木桁架的制作误差不得超过表8.1.10中的规定值。表8.1.10桁架的制作误差注：1桁架长度系指不包括悬挑或外伸部分的桁架总长。用于限定制作误差。2桁架高度系指不包括悬挑或外伸等上、下弦杆突出部分的全榀桁架最高部位处的高度，为上弦顶面到下弦底面的总高度。用于限定制作误差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.10轻型木桁架的制作误差不得超过表8.1.10中的规定值。表8.1.10桁架的制作误差注：1桁架长度系指不包括悬挑或外伸部分的桁架总长。用于限定制作误差。2桁架高度系指不包括悬挑或外伸等上、下弦杆突出部分的全榀桁架最高部位处的高度，为上弦顶面到下弦底面的总高度。用于限定制作误差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.5在设计规定的侧撑和面板全部安装，钉牢前，不得在桁架上施加集中荷载。严禁在未钉覆面板的桁架上堆放整捆的胶合板或其他施工材料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2在桁架交付使用后，业主或物业管理部门根据检查和维修的情况，应对检查结果和维修过程作出详细、准确的记录，并应建立检查和维修的技术档案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2在桁架交付使用后，业主或物业管理部门根据检查和维修的情况，应对检查结果和维修过程作出详细、准确的记录，并应建立检查和维修的技术档案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.2检查与维修9.2检查与维修9.2.1轻型木桁架的常规检查可采用以经验判断为主的非破坏性方法，在现场对桁架易损坏部位可进行目测观察或手动检查。检查和维护应符合下列规定：1轻型木桁架工程竣工使用1年时，应对桁架工程进行一次常规检查。使用1年后，业主或物业管理部门应根据当地气候特点（雪季、雨季和风季前后），每5年进行一次常规检查。2常规检查的项目应包括：1)桁架不应有变形、开裂和损坏；2)桁架连接节点不应松动，构件不应有腐蚀和虫害的迹象。3)屋面桁架不应渗漏，保温材料不应受潮；4)桁架齿板表面不应有严重的腐蚀，齿板不应松动和脱落。3对常规检查项目中不符合要求的内容，应及时维修。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【D.2.3腹杆连接影响系数Kred应根据腹杆（图D.1.2中腹杆1）与上弦杆之间的夹角θ，按下列要求确定：1腹杆与上弦杆之间的角度θ＞75°时，应取Kred＝0.5；2腹杆与上弦杆之间的角度45°＜θ＜75°时，应取Kred＝0.75；3腹杆与上弦杆之间的角度θ＜45°时，应取Kred＝1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.2.4当腹杆1与上弦杆之间的角度由腹杆1与腹杆2之间的角度确定时（图D.1.2），腹杆1与其他构件间的连接验算和腹杆2与其他构件间的连接验算，可按本规范第D.2.2条和第D.2.3条执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【D.2.7在支座节点处，当支承点位于下弦杆下部时(图D.2.7)，每块钉板两端各所需钉子数量应按本规范公式(D.2.1)确定，公式中轴向力为钉板上任何一端所承受的拉力，并按下式确定：图D.2.7支座支撑在下弦杆下部式中：Na——上弦杆的轴向压力设计值；υ——上弦杆与水平方向的夹角。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【D.3.2当钉板受轴向拉力N、剪力V和弯矩M共同作用的条件下，钉板连接验算应按下列规定进行：1假设作用于钉板上的轴力、剪力和力矩作用于钉子群的重心点（图D.3.2）；2钉子群的位置坐标的原点设置在钉子群的重心点；3钉子群中钉子最大侧向力产生在距离重心最远的一个钉子上；4每块钉板应承受木构件产生的轴力、剪力和力矩各种荷载值的1/2；5钉子群中钉子i在χ方向和y方向的分力应按下列公式计算：式中：N、V、M——分别为作用于钉板上的轴力、剪力和弯矩；n——单个钉板上一端的钉子数量；χi、yi——钉子i距重心点χ方向和y方向的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.6模块顶板topplateandceilingofmodularunit模块单元的顶板，是模块单元的组成部分。通常采用轻钢龙骨吊顶、夹芯板吊顶或单层或双层钢板复合板吊顶等轻质板材形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.8叠箱结构体系structurebypiledmodules由多个模块单元叠置，并相互连接组成的单、多层箱体结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.2建筑设计应统筹建筑全寿命周期的规划设计、生产运输、制作安装和运营维护等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.10隔声性能应符合现行国家标准《民用建筑隔声设计规范》GB50118的规定，模块单元内部品部件、模块单元间的连接节点应采取隔声、隔振措施，对可能形成声桥的部位，应采用隔声材料或重质材料填充或包覆，使相邻空间隔声达到设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5.2墙体结构宜采取次结构框架进行支撑，并进行有效隔断，以避免产生冷桥，墙体可采用波纹板、衬板、盒式面板、复合板或者轻质混凝土板、木板等材料围护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.6屋面3.6屋面3.6.1根据建筑的使用环境和建筑效果需要，屋面可采用平屋面或坡屋面的形式。采用坡屋面时，应设置桁架及跨越侧墙之间的檩条支撑屋面板，并应符合下列规定：1桁架由采用螺栓连接的C形钢组成时，布置间隔不宜大于600mm;2檩条通常采用独立的C形钢或Z形钢，檩条上方布置衬板或盖板用来支撑屋面其他部件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.7.2门窗安装时应避免跨越相邻的模块。如必须设置跨越模块的门窗，该门窗应在现场安装。安装应可靠、方便，且不得破坏已经安装完成的设备和管线。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2模块单元应为几何不变体，并应能够承担自身的重力荷载以及整体结构的效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.5模块墙板可采用水泥刨花板、防水胶合板、定向刨花板和防水石膏板以及其他合适的板材，并应与墙体构件有效连接，螺钉应按不小于300mm的间距布置在板中。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6模块单元内部的边梁和角柱间可采用焊接或螺栓连接，节点宜按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017和《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行加强，应保证模块内梁和柱的刚性连接在受力过程中交角不变。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.8梁、柱、支撑等构件的拼接接头，应与构件等强度设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.6荷载应符合下列规定：1荷载的标准值、荷载分项系数、荷载组合值系数、动力荷载的动力系数等，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定采用；地震作用应根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011确定；2当考虑温度变化影响时，温度变化范围可根据地点、环境、结构类型及使用功能等实际情况确定；3对于直接承受动力荷载的结构：在计算强度和稳定性时，动力荷载设计值应乘以动力系数；在计算疲劳和变形时，动力荷载标准值不宜乘以动力系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.5.6在地基和基础设计时，应考虑相邻建筑间的相互影响，宜进行地基加固，加强基础的整体性、刚度和其他抗震性能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2在建筑设计文件中，应注明建筑危险性类别、防火分类、防火分区、耐火等级，构件的设计耐火极限、所需要的防火保护措施及其防火保护材料的性能要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3运输、堆放7.3运输、堆放7.3.1模块单元的运输不得违反当地交通管理部门的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.3.4堆放场地应为平整的硬地面，对现场堆放的模块单元，应采取防止模块变形及表面污染的保护措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.5模块化组合房屋安装宜采用汽车吊、叉车等起重设备，吊装设备及吊装操作尚应符合下列规定：1吊装使用的钢丝绳、卸扣、吊钩等吊具应通过计算确定，不得超过额定荷载；2专用机具和工具应满足施工要求，经检验合格后方可使用；3根据模块形状、尺寸及重量要求选择合适的吊具，吊索水平夹角不宜大于60°,不应小于45°;4模块单元开洞面积大可能引起吊装变形时，宜优先采用专用吊装架，并应对模块单元进行局部加强；5房间单元较大时，宜拆分为小的模块单元组成；吊装时应在开敞面布置额外的临时支撑，以保证结构的稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.43D楼板(屋面板)concretefloor／roofslabreinforcedwith3Dpanel3D板在施工现场水平安装就位后，顶面浇筑细石混凝土层，底面喷射细石混凝土层形成的楼板(屋面板)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.7U形网U-shapemesh用于加强3D墙板与梁、柱、门窗洞口等处的U形钢丝网片。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.33D板钢丝网片的钢丝表面应光滑整洁，不应有油污、裂纹、翘皮、纵向拉痕等缺陷；纬丝与经丝排列应互相垂直，不得有漏剪、翘伸的钢丝挑头；焊点区外不得有钢丝锈点；斜插丝不得有漏丝现象。3.2.3规定了网片钢丝的表面质量以及网片的外观质量要求。斜插丝是构成钢丝网架的重要受力构件，故不得漏丝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.23D板混凝土构件的安全等级应为二级。6.1.1、6.1.2根据我国现行标准统一规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2)根据长细比按本规程附录C表C.0.2(摘自《钢结构设计规范》GB50017-2003附录表C-1)确定稳定系数φ。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.1.43D板混凝土构件工程中各分项工程可根据与施工方式相一致且便于控制施工质量的原则，按楼层、结构缝或施工段划分为若干检验批。8.1.4分项工程可由一个或多个检验批组成。当单位工程体量较小时，如每层建筑面积小于200m2可按楼层划分为若干检验批；单位工程体量大时，可按结构缝或施工段划分为若干检验批。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.103D墙板表面喷射混凝土允许偏差应符合表8.2.10的规定。抽检数量：每一面墙面不少于5处，且不超过4m2测一处。检查方法：用钢针插入和尺量检查。8.2.10本条提出了3D墙板表面喷射的混凝土允许偏差。由于构件表面混凝土厚度较小，因此混凝土的总厚度为+5(mm)，实际上不允许有负偏差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.1.3常用非承重3D墙板规格可按表A.1.3采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.1.4常用3D楼板（屋面板）的规格和强度可按表A.1.4采用。A.1.2～A.1.4中仅选择若干常用的3D板混凝土构件列出截面常数和强度，备设计和校对时参考之用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录D抗震计算要点附录D抗震计算要点D.0.13D板混凝土构件房屋的抗震计算可采用底部剪力法进行计算，各楼层可仅取一个自由度，结构的水平地震作用标准值，应按下列公式计算(图D.0.1)：D.0.1按国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010的第7.2.1条、第5.2.1条、第5.1.4条、第5.1.3条，但根据3D板混凝土构件的特点作了简化，并将“α1”改为“αE”以免混淆。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.0.2对3D板混凝土构件房屋，可只选从属面积较大或竖向应力较小的墙段进行截面抗震承载力验算。D.0.2按国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011-2010的第7.2.2条。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.13楼板用定向刨花板不应低于2级，甲醛释放限量应为1级，且应符合现行行业标准《定向刨花板》LY／T1580的规定。3.1.10～3.1.13这几条给出了当前轻质楼板选材的基本规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.4轻型钢结构住宅建筑设计应符合现行国家标准《住宅建筑规范》GB50368和《住宅设计规范》GB50096的规定。4.1.4轻型钢结构住宅也是一种住宅，应满足住宅的基本功能和性能，应符合现行国家住宅建筑设计标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4装修网格应由内部部件的重复量和大小决定，宜采用优先参数为3M。管道设备可采用M／2、M／5和M／10。厨房、卫生间等设备多样、装修复杂的房间应注重模数协调的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.2.5预制装配式轻质墙板应按模数协调要求确定墙板中基本板、洞口板、转角板和调整板等类型板的规格、截面尺寸和公差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.3.7轻质楼板可采用钢丝网水泥板或定向刨花板等轻质薄型楼板与密肋钢梁组合的楼板结构体系，建筑面层宜采用轻质找平层，吊顶时宜在密肋钢梁间填充玻璃棉或岩棉等措施满足埋设管线和建筑隔声的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.2轻型钢结构住宅的结构体系应根据建筑层数和抗震设防烈度选用轻型钢框架结构体系或轻型钢框架-支撑结构体系。5.1.2在结构体系中，也可以采用小型方钢管组成的格构式梁柱体系，与轻钢龙骨墙体结合，适用低层建筑，由专业公司进行设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.4框架梁构件的板件宽厚比限值应符合下列要求：1对低层轻型钢结构住宅或非抗震设防的多层轻型钢结构住宅的框架梁，其板件宽厚比限值应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定；2需要进行抗震验算的多层轻型钢结构住宅中的H形截面梁，其板件宽厚比可按本规程5.2.3条第2款的规定执行；3需要进行抗震验算的多层轻型钢结构住宅中的非H形截面梁，其板件宽厚比应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.2轻型钢结构住宅的框架柱构件计算长度应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4节点设计5.4节点设计5.4.1钢框架梁柱节点连接形式宜采用高强度螺栓连接，高强度螺栓宜采用扭剪型。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.2对高强度螺栓连接节点，高强度螺栓的级别、大小、数量、排列和连接板等应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定进行计算和设计，需要进行抗震验算的还应满足现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.5H型钢梁、柱可采用外伸端板式全螺栓连接(图5.4.5)，端板厚度和高强度螺栓数可按刚性节点设计计算。5.4.5H型钢梁、柱采用端板全螺栓式连接，可满足现场全装配施工的需要，而且能避免现场焊接质量不能保证的弊端，这方面的研究成果较多，我国现行标准《门式刚架轻型房屋钢结构技术规程》CECS102中也有较详细的设计计算公式，推荐给工程技术人员应用实践。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.7采用轻钢龙骨复合墙板做围护墙体时，钢龙骨与上、下导轨应采用自钻自攻螺钉连接，并应符合下列要求：1导轨的壁厚不宜小于1.0mm；2导轨与主体结构连接的自钻自攻螺钉规格不宜小于ST5.5，自钻自攻螺钉宜双排布置且间距不宜超过600mm；3钢龙骨的大小、排列间距、龙骨壁厚、与导轨的连接方式应定型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.6.7采用轻钢龙骨复合墙板做围护墙体时，钢龙骨与上、下导轨应采用自钻自攻螺钉连接，并应符合下列要求：1导轨的壁厚不宜小于1.0mm；2导轨与主体结构连接的自钻自攻螺钉规格不宜小于ST5.5，自钻自攻螺钉宜双排布置且间距不宜超过600mm；3钢龙骨的大小、排列间距、龙骨壁厚、与导轨的连接方式应定型。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3钢结构的验收6.3钢结构的验收6.3.1钢结构工程施工质量的验收应在施工单位自检合格的基础上，按照检验批、分项工程的划分，作为主体结构分部工程验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3墙体与屋面施工应在主体结构验收后进行，内隔墙宜在做楼、地面找平层之前进行，且宜从顶层开始向下逐层施工，否则应有措施防止底层墙体由于累积荷载而损坏。7.1.3该条规定了墙体和屋面施工单位进入现场施工安装的交接作业面。对多层建筑，为防止墙体自重对底层累积，有可能造成底层墙体开裂，可以从顶层开始，逐层向下安装。或者每层墙体顶端预留一定的挠度变形缝隙也可。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.6.5屋面板侧边应有企口，拼缝处的保温材料应连续，企口内应有填缝剂，板应紧密排列，不得有热桥。7.6.3～7.6.5屋面板一般宜采用水泥基的复合保温条形板，板侧边应有企口，便于拼缝填粘接腻子。屋面保温板应有最大悬挑长度试验确定的数据，应有承载最大跨度的试验数据，设计和安装时不应超过产品使用说明书规定的这些数据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.1.5工程验收合格后，建设单位应依照有关规定，向当地建设行政主管部门备案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.1.5制作薄壁型钢的钢带宜采用热镀锌或热镀铝锌钢带，并应符合现行国家标准《连续热镀锌和锌合金镀层钢板及钢带》GB／T2518或《连续热镀铝锌合金镀层钢板及钢带》GB／T14978规定的结构钢要求。3.1.5连续热镀锌钢板及钢带、连续热镀铝锌合金镀层钢板及钢带具有防腐层，广泛应用在建筑工程中，是用于轻板构件及连接件的很好的材料，可以根据受力及防腐要求从两项标准中选择钢板及钢带。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.4轻板模数设计时，宜按模数协调确定墙板中基本板、洞口板、转角板和调整板等类型板的规格、截面尺寸和公差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.8轻板结构的连接节点应具有足够的强度、刚度和耐久性，连接节点不应先于所连接的墙板或楼板破坏，并不产生影响结构受力性能的变形。连接强度不应低于轻板连接作用组合效应值的1.2倍。5.1.8由于轻板结构为预制装配式结构，靠现场连接形成整体，因此结构的连接节点尤为重要。连接节点包括墙板的拼接节点、纵横墙的连接节点、上下墙和楼板的连接节点等，应保证连接节点不先于板材破坏，从而保证结构的整体性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5地震作用组合时，轻质墙板的剪力设计值V应按下列规定计算：1一层部位设防烈度为8度时：设防烈度6度、7度时：2其他层部位式中：V——考虑地震作用组合的轻质墙板截面的剪力设计值(N)；Vw——考虑地震作用组合的轻质墙板截面的剪力计算值(N)。5.3.5轻板结构受力是剪力墙结构受力，水平力靠墙板的受剪来抵抗，因此，应满足“强剪弱弯”的要求，参考现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011对剪力墙抗震分级的规定，8度时为二级抗震底层取1.4，6、7度时为三级抗震底层取1.2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.2.6墙板水平方向开槽会严重破坏墙板的受荷载截面，显著降低承载力，因此，现场不允许水平方向开槽。如墙板确需沿水平方向表面开槽，开槽不应切断竖向配筋或型钢，槽深不应大于板厚的1／5，如果切断了钢筋或型钢，应该将钢筋或型钢通过连接件焊接补强，并应该把开槽破坏的轻质混凝土用不低于C20混凝土填补。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.7轻板外形、预埋件、预留孔洞的尺寸允许偏差及检验方法应符合表8.2.7的规定。检查数量：每个检验批，现场抽查5％，且不应少于3件。8.2.1～8.2.7本节主要规定了轻板结构作为结构的主要材料，包括轻板、轻板上的预埋件及预留孔洞、连接材料、防水材料等的验收规定，保温材料可以作为保温分项进行验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.10轻钢龙骨式复合墙体组成材料的有害物质量应符合GB18580和GB6566的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3力学性能成品应注明受压、受弯、受剪极限承载力和抗剪刚度等力学性能，并应符合下列规定：a）非承重墙、承重墙、剪力墙和承重剪力墙的力学性能和抗拔连接件设置应符合表4的规定。b）典型构造墙体的力学性能，除应符合表5的规定外，尚应符合表4的规定，且不应小于委托单位要求的极限承载力。两侧设置覆面板时，受剪极限承载力和抗剪刚度不应低于相应两值之和。c）计算不能确定相应力学性能时，可按7.5.1、7.5.2、7.5.3的规定通过试验确定。d）通过试验确定极限承载力时，一组试件试验出现失效现象时的最小作用力不应小于委托单位要求的极限承载力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9标志与合格证书9.1交货状态产品的交货状态应为墙体成品。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.5.2墙体覆面板材上下拼接时宜错缝拼接，错缝尺寸不宜小于600mm。在拼接缝处应设置厚度不小于0.75mm、宽度不小于50mm的钢拉带作为衬垫材料连接，当有可靠依据时，也可采用其他形式的衬垫材料。门窗等洞口处应错缝拼接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录C（规范性附录）产品受压极限承载力试验方法C.1范围本附录规定了产品受压极限承载力的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【C.2.4测量仪表的选择，应满足试体极限破坏的最大量程，其分辨率应满足最小荷载作用下的分辨能力。位移计量的仪表最小分度值不宜大于所测总位移的0.5％，示值允许误差不应大于仪表满量程的±1.0％。记录仪精度不应低于仪表满量程的±0.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2规格尺寸主规格尺寸长×宽×高为390mm×190mm×190mm。其他规格尺寸可由供需双方商定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.2砌块强度等级分为五级：MU2.5、MU3.5、MU5.0、MU7.5，MU10.0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.2最大粒径不宜大于9.5mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4掺合料5.4.1粉煤灰应符合GB/T1596的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2组批规则砌块按密度等级和强度等级分批验收。以同一品种轻集料和水泥按同一生产工艺制成的相同密度等级和强度等级的300m3砌块为一批；不足300m3者亦按一批计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.4载体桩在设计、施工和验收时，除应符合本标准规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.3受拔承载力计算4.3.1抗拔载体桩应将钢筋笼（锚杆）嵌入载体内部（图4.3.1），并应按下列公式验算群桩基础呈整体破坏和呈非整体破坏时基桩的受拔承载力：式中：Npk——相应于作用的标准组合时桩顶的拉力(kN)；Tgk——群桩呈整体破坏时基桩的受拔极限承载力标准值(kN)，可按本标准第4.3.2条确定；Tuk——群桩呈非整体破坏时基桩的受拔极限承载力标准值(kN)，可按本标准第4.3.2条确定；Ggp——群桩基础所包围体积的桩土总自重除以总桩数的平均重量(kN)，地下水以下扣除水的浮力；Gp——基桩自重(kN)，地下水位以下扣除水的浮力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.0.10在桩身混凝土强度达到设计要求的前提下，从成桩到开始检测的休止时间，对于砂类土不应少于7d，粉土不应少于10d，非饱和黏性土不应少于15d，饱和黏性土、淤泥或淤泥质土不应少于25d。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8结构安全性综合评估8结构安全性综合评估8.1基本要求结构安全性综合评估，应考虑下列因素：a）不安全构件在整幢建筑中的地位；b）不安全构件的保护价值；c）不安全构件在整幢建筑所占数量和比例。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.4柱单个构件划分柱按以下规定进行单个构件划分：a）整截面柱：一层、一根为一构件；b）组合柱：一层、整根（即所含柱肢）为一构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为了在逆作复合桩基的设计与施工中保证建筑物基础的安全适用，做到技术先进，经济合理，确保质量，保护环境，制定本规程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4本规程规定了逆作复合桩基的设计与施工的基本技术要求。当本规程与国家法律、行政法规的规定相抵触时，应按国家法律、行政法规的规定执行。1.0.4本规程适用于桩和承台、条形基础、筏形基础、箱形基础等共同工作的逆作复合桩基，在此表述以承台为例。对本规范所采用的符号、单位和术语，按《建筑结构设计术语和符号标准》GB/T50083的规定，一方面力求与《混凝土结构设计规范》GB50010、《建筑地基基础设计规范》GB50007以及《建筑桩基技术规范》JGJ94协调一致，另一方面有关桩基础的专业术语和符号采用国际土力学与基础工程学会的统一规定。这样，既方便国内应用，又有利于国际交流。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.5封桩施工应符合下列规定：1封桩前应将桩孔内的杂物清理干净、排除积水；2应采用双面焊将锚固筋和交叉加强钢筋焊接，焊缝长度不应小于5d1(d1为交叉加强钢筋直径)；3封桩宜对称均衡进行。5.4.5封桩时可以利用锚固筋和交叉钢筋焊接以加强封口的锚固能力，保证桩与承台连接成一体参与基础受力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.2采用逆作复合桩基的建筑物应按现行行业标准《建筑变形测量规范》JGJ8的规定进行沉降观测。6.1.2沉降观测应包括施工阶段的沉降观测以及工程竣工后的沉降观测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3为确保基桩正常工作，应进行桩身完整性的检测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.5选煤厂建筑物和构筑物的设计除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.9设计生产能力大于或等于1.5Mt/a的选煤厂主厂房宜设客货两用电梯。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2可变荷载的分项系数应符合下列规定：1）正常情况下，可变荷载的分项系数取1.4；2）标准值大于4kN/m2的屋楼面的活荷载分项系数取1.3；3）设备中的物料的可变荷载的分项系数取1.4；4）堆（储）料荷载的分项系数取1.3；5）静水压力荷载的分项系数取1.2，动水压力荷载的分项系数取1.3；6）温度作用荷载的分项系数取1.0；7）安装检修荷载的分项系数取1.3。4.0.10设备中的物料可变荷载分项系数一般取1.4，但在容积为定值时物料可变荷载分项系数可取1.2。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.7在雨期、冬期施工中，应采取防雨和防冻措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.4.7在雨期、冬期施工中，应采取防雨和防冻措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.14需要进行改造的既有厂房，应按照现行国家标准《工程结构可靠度设计统一标准》GB50153及《工业厂房可靠性鉴定标准》GB50144进行可靠性鉴定。6.1.14随着选煤技术水平的不断提高，新的选煤方法和设备不断推出和应用，一些老厂为了提高选煤效率，大都选择了投资少、见效快的方法，即对老厂房进行改造和扩建。选煤厂老厂房的结构工作环境较差，加固前的服务年限各不相同，厂房改造前业主应委托国家授权的鉴定机构按照现行国家标准《工业厂房可靠性鉴定标准》GB50144，通过实测、验算并辅以专家评估作出可靠性鉴定结论，作为混凝土结构加固设计的基本依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2.4厂房结构构件应根据承载能力极限状态及正常使用极限状态的要求，按使用工况满足承载力、稳定、变形、抗裂等要求。对直接承载大型动力设备的构件，应进行抗疲劳验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.12提升孔周围的梁，应按本层最大起重量作用在梁上产生的弯矩、剪力影响线的最大值进行计算，但框架计算时可不计入。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.10跨越铁路专用线且列车限速5km/h的筒仓，其仓下洞口或柱子的内边缘距铁道中心线的距离不得小于2m，其他尺寸应满足现行国家标准《标准轨道铁路建筑限界》GB146.2中“建限-2”的规定，且仓下应设躲避所。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.16煤仓结构按正常使用极限状态设计时,仓壁、仓底的最大裂缝宽度允许值应符合下列规定：1对于年降水量少于蒸发量及相对湿度小于10％的干旱少雨地区，煤含水量小于10％的煤仓的最大裂缝宽度不应大于0.3mm；2对于受人为或自然侵蚀物质严重影响的煤仓，应严格按不出现裂缝的构件计算；3一般条件的煤仓，最大裂缝宽度不应大于0.2mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.3.8煤仓的仓壁和筒壁的混凝土强度等级不应低于C30，仓壁内侧受力钢筋的保护层不应小于30mm。应严格控制混凝土的水灰比，并采用措施增强混凝土的密实性，冬期施工时不得掺加氯化物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.9受煤漏斗及落煤筒内壁应采取耐磨、抗冲击措施。7.3.9煤仓落煤漏斗及堆料筒内壁应根据不同的使用情况选用不同的耐磨、助滑与防冲击层。实践中煤仓选用微晶铸石板、铸石板材或高强耐磨料的比较多。大同市骏腾铸石有限责任公司自主创新工艺研制生产的微晶铸石板材及专用黏结剂，以其黏接牢固、耐磨防腐、重量轻、寿命长等特点，在我国煤炭、钢铁、电力及其他行业普遍使用，使用效果比较好。高强耐磨料是一种新型的无机复合型建筑材料，具有高强、抗磨、整体性好等特性，在中矸仓中选用高强耐磨料比较好。比如中国建筑科学研究院建筑材料研究所生产的高强抗磨料等。为避免落煤惯性直接冲击筒壁，可将落煤溜槽适当加长。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.3圆形浓缩池直径小于或等于30m宜采用3m的倍数；浓缩池直径大于30m宜采用5m的倍数。8.1.3浓缩池是煤泥水系统主要构筑物，规定浓缩池直径的模数，可以推动浓缩池设计走向定型化，有利于提高设计效率和质量，同时有利于施工模具定型化和重复使用。本规范采用的模数，是以我国多年来已建成的浓缩池为基础的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.8落地式浓缩池的底板采用与池壁中心柱脱开的结构形式时，底板应按构造要求设置伸缩缝，底板伸缩缝及底板与中心柱间伸缩缝处宜设置柔性止水带，止水带处的底板局部厚度不应小于250mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.10钢筋混凝土浓缩池池壁应采用双层配筋，竖向和水平钢筋每侧配筋率不应小于0.2％和45t/y，二者的较大值。浓缩池中心柱纵向钢筋最小配筋率应符合表8.3.10-1的要求，箍筋的配置应符合表8.3.10-2的要求。架空式浓缩池除中心柱外，其柱、梁配筋要求应按现行国家规范的有关规定执行。表8.3.10-1浓缩池中心柱纵向钢筋最小配筋率（％）表8.3.10-2浓缩池中心柱箍筋配置8.3.10一般浓缩池中心柱直径均较大，其直径不是结构受力及构造决定的而是由工艺布置及设备决定的，其截面尺寸一般远超过受力要求，根据以往经验及有关规范、构造手册将浓缩池中心柱纵向钢筋最小配筋率作了调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.0.7重型结构和设备整体提升中支承结构与被提升结构的变形应满足正常使用极限状态的要求，并应符合下式要求：式中：φfw——风荷载的频遇值系数，取0.4，但φfwwk不小于0.2kN／m2；C——结构设计中验算变形控制标准值。3.0.7由于整体提升支承结构体系常用弹性支承刚架与柔性索合一的混合体系，其结构变形不适用线性迭加原理，故与《建筑结构荷载规范》GB50009不同，采用结构效应函数Sd(·)的表达式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2重力荷载4.2重力荷载4.2.1支承结构自重Gk的标准值均应按实际计算。4.2.1对提升支架等结构和设备重，荷载分项系数取1.2。】。请回答。", "response": "没有找到"}]